[玄幻][觀察者系列]《混沌虛無》(22)

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

更新時間：應該每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (得閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

為咗可以一次出到尾，所以會停止100正評加更，因為我一定寫唔切
取以代之以任務型式進行少量加更，等大家追故之餘都可以有少少目標
加更任務表（＋１更）
開POST (恆常)
500正評加更 (恆常)
紙言人氣文章小說單日排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每週排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每月排行榜第一名 (一次性質)

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

舊POST連結：
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):

第三十三卷 滅佛殺神
第四百五十二章 傳說武神

「你來自武林域低層位面？」廖永祥問道。

「是。」魯元道。

「你跟魯山派有甚麼關係？」

「未有所聞，不過我出生之地名為魯山。」

廖永祥屈指一算，粗略推算出魯元的來歷。

魯元從武林域低層位面晉升為神，他並不是唯一一位從低層位面飛升的武神，卻是唯一一位有記載的武神，在武林域的低層位面，流傳著不少關於他的傳說。

他出生自魯山，在那個年代魯山派尚未出現，不過魯元在飛升之前曾經把一點武學心得傳授同鄉，使魯山的居民得以練武，後來某同鄉的後代以那點心得作為基礎開創了魯山派，因此魯元剛才所使用的劍法會有魯山派劍法的影子。

「世界真細小，竟然會在此處碰到武林域的傳說人物。」廖永祥道。

「傳說人物？的確有不少有關我的傳聞在武林域中廣泛流傳。」魯元道。

魯元的傳說同時為他貢獻了不少信仰之力，使他的神力早就超越尋常的神明三階，若非神明四階位置不足，他早早就升為四階，甚至五階。

「縱使我們之間有著微妙的因緣，我今天都不會放過任何一個天下一統的成員。」廖永祥引弓道。

「無論如何我都要救走他們。」魯元挺胸道。

不管魯元是否傳說中的武神，廖永祥都要把他們所有人斬殺當場，以報血仇。廖永祥想了一想，收起弓箭換上了吞天劍，放出六枚盧因石，讓它們分別圍住劍身和手腕轉動，為他增強攻擊力，除此之外，他運行了各個體系的增益之法來為自己提升到最佳狀態。

魯元感覺到廖永祥的威壓大增，知道不可以任由對方一直增幅，於是他呼一口氣，急衝向廖永祥，使出一套帶有《魯山劍訣》味道的劍招。廖永祥一邊後退，一邊用吞天劍迎擊，雙方都沒有佔優。

魯元和廖永祥陷入膠著狀態，而戰場上的三方混戰從沒休止，戰況更出現了變化。

由福特帶領的兩隊小隊，以一字長蛇陣包圍了戰場，再慢慢收窄包圍網，把天下一統的成員迫在一起。有人嘗試攻擊福特的部隊，可是他們未能輕易攻破用《乾坤鼓動天地無償功》組成的戰陣。

福特的任務很簡單，收窄天下一統的可活動範圍，讓遠吉殿的精英們可以更為輕易收割敵人的性命，加上還有佛國域的法相大陣在消耗敵人戰力，只要時間拖長，他們就可以慢慢把所有天下一統的人殺光。

魯元除了跟廖永祥交手外，也有留意著戰場上的動向，他知道成員們陷入劣勢，變得更為進取，要趕快把廖永祥解決，再去救走昔日的同伴們。

「你的劍急了。」廖永祥挑走魯元的劍道。

魯元不退反進，再刺三劍。

「你知道你是勝不了我。」廖永祥一劍掃去，擋住了魯元的攻擊。

魯元的神力雖然雄厚，也具備心之力，但是廖永祥的增益手段眾多，任魯元的能量再多、技巧再深，也難以拉平在力量層面的差距，若非魯元劍技已達天人合一的境界，而且戰鬥經驗深不可測，恐怕早就敗陣下來。

魯元跳起，一劍劈下，廖永祥提劍格擋，在格開魯元的瞬間掃出一記掃堂腿，掃向魯元將會著陸之處；魯元以神明技巧虛托身體，後退兩步才敢降落，在腳板觸地一刻揮出一道劍氣，廖永祥一劍挑起，把劍氣斬成兩半。

只要再持續下去，魯元就會敗給廖永祥。

天下一統漸現敗象，不止是成員，連魯元都恐怕要身死於此，在此重要關頭，有一大群人出現在天王殿的入門，他們皆身披綠色或淡藍色的披肩。

廖永祥眉頭一皺，「是你的援兵？」

「對。」魯元咧嘴而笑。

剛到來的大軍衝向福特的包圍網，斬殺了不少偽神士兵，輕易貫穿了包圍網。福特知道以偽神軍隊是阻止不了天下一統的援軍，於是立刻下令讓所有人散開，再在遠處重組戰陣。援軍的目標是救出天下一統的成員，所以在福特大軍散開後，他們並沒有追殺偽神軍隊，反而直衝向戰場中心。

「你說你是前天下一統的統領，那麼他們就是隨你出走的部下？」廖永祥問道。

「大部分都是。」魯元道。

浩天佛見到有新一批敵人來到，心沉了下去。

廖永祥眼見形勢再次逆轉，知道他們很有可能要眼白白看著毀掉分部的兇手們離開，錯失為眾多佛國域成員復仇的機會。

「不，我不會讓他們逃走！」廖永祥雙眼浮現出太極圖案，「神域降臨！」

廖永祥把神域降臨到天王殿，把在場所有人都拉入神域。

進入了神域後，廖永祥立刻動用法則，把所有天下一統的成員實力無限壓低。

「這是你的神域？」魯元驚訝道。

「對。」廖永祥一步一步走近魯元，刺出平淡的一劍。

魯元嘗試揮劍格擋，卻發現身體變得無比沉重，「這就是法則的影響。」

「噹！」雖然身受法則影響，但是魯元還是擋住了攻擊。

「大家，我現在用法則限制了他們，快把他們殺光。」廖永祥道。

有了法則的幫助，就算是偽神軍都有能力殺死天下一統的成員，局勢再次逆轉。

「可惡的神域。」魯元咬牙道。

「今天就是你們滅絕的日子。」廖永祥一劍劈下，魯元受不住衝擊，單膝跪了下去。

「魯大哥！」有人衝過來營救，從後突襲廖永祥。

廖永祥回首一劈，把那人斬得重傷。

在神域之內，只要沒有操控法則的方法，任何人都只可以任他魚肉。

魯元站了起身，雙手握著長劍，「就算是在你的神域，我也不會輸。」

廖永祥感覺到魯元身上浮現出法則的味道。

「你掌握創造法則的方法？」廖永祥問道。

法則是世界的規則，ＳＹＳＴＥＭ的法則只有ＳＹＳＴＥＭ可以使用，其餘人若能夠操控法則都是操控著他們自創的法則，而只有懂得創造世界的人才有機會懂得創造完整的法則系統。有些人所創造的法則是參考了ＳＹＳＴＥＭ法則的本質，這類仿製出已存在法則的方法，只能夠掌握某一條法則而非完善的法則系統，不過怎樣說這一類仿傚的法則也是法則。

魯元嘴角上揚道：「對，雖然我還未成為神明四階，沒有神國，但是這就是我所會的法則，純粹的劍意法則。」

斷！

Yeah 頭臭

唔好意思 借一借位
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

黎明

有文

快啲殺哂佢哋

留名

終於有文

瞓得

又要等下篇

神五唔係得七美德七宗罪14個咋咩
講到其他人都可以上到去咁

訓前有文

睇黎要整多次盒中盒迴廊

咁咪就係因為佢地塞曬啲位所以佢咪上唔到

自創法則真係第一次聽睇黎又要打多幾集

劍藝登峰造極到成為法則

真劍神

lm

魯元呢段可能係幫先生上神六嘅契機創造岀完善嘅法則系統去斷因果。between，魯元未岀靈異力

直衝500正評

Jeng

單玩劍又冇咩特別野花巧野 令我覺得君龍勁佢好多 btw我知係先生勁左好多

廖永祥想了一想
100%係想學人地劍法特登用劍

大家記得正評

留名 正評

有位咪得
不過神五從來都冇位

所以可控制法則都係自創

你咁講姐係直升神六

咁完左第1次滅世，先生未幫魔王歸位期間點？

魯元當時個年代無咁多巔峰武王所以夠力量上神階？唯一一個有記載，咁佢點樣喺低層位面升階

依個係另一個故事，不詳述

再出多個咁嘅人物故，我驚有生之年都睇唔哂成個主線

反正都係好快死，唔使著墨咁多啦

我反而覺得佢單玩劍都咁勁比起君龍靠裝仲勁

應該唔出 支線的支線

學哂人d招 再講句你可以死了

祥仔愈黎愈多野講

Push

神六神七都係從來都無位？

從來沒有

從來都沒有

我要上電

LM

加速

第三十三卷 滅佛殺神
第四百五十三章 所謂法則

要製造神國有幾種方法，一是透過升階為神明四階，透過系統的輔助製作出完美的神國，二是透過特別的方法製作出具規模的神國，三是以法則作為種子，製作出特殊的非完整神國，再待升為四階後透過系統法則修正神國，當然還有其他罕有的方法。

魯元是資深的神明，修練時間很長，又有很豐富戰鬥經驗，經歷過數之不盡的戰鬥後，對於劍道一途有了很深的感悟，更觸及了劍的法則。所謂的劍意法則就是規限著「劍」的規則，只有掌握了劍意法則的人才能夠在ＳＹＳＴＥＭ之內發揮出劍的最強大威力，只要掌握了劍意法則，一草一木皆可為劍。

魯元挽了幾朵劍法，神域對他的法則壓制隨即消失。

廖永祥感覺到他所施加的法則失效，對魯元的「劍意法則」感到興趣。

以廖永祥的認知，整個ＳＹＳＴＥＭ大千世界的運作是依靠無數的法則來維持，而製作了神國之後，他就掌握了海量的法則以維持神國運行，及後提升到神域規模，所掌握的法則就變得更多了。伴隨了解越多法則，他明白到神國或神域的法則只是在神國或神域內方能使用，至今仍未可以直接把法則外放。

之前在役使域見識過安倍晴明的法則道具，令到廖永祥對法則有了全新的想法，只是一直無法製作出可用作儲放法則的道具，現在見識到魯元的劍意法則後，又有一個新的想法在他腦海中出現。

「你的法則可以暫時抵消神域的影響，不過只限於你。」廖永祥木無表情道。

天下一統的其他成員沒有觸及劍意法則，仍然受到遠吉神域的法則影響，被遠吉殿大軍完虐，人數銳減，再這樣下去不足五分鐘就會被人殺個清光。

「你真的要把我們趕盡殺絕？」魯元怒氣沖沖問道。

「如是因，如是果，你們出手殺我遠吉殿手足就必然會遭到我們的報復。」廖永祥踏步突刺，一劍刺向魯元的肩膀，魯元側身一閃，再橫劈廖永祥的腰部，廖永祥回身一擋，格開了長劍。

魯元更為焦急，焦急使他的劍招容易出現錯誤，儘管只是微細的錯誤。

廖永祥見到魯元退了兩步，這個距離退得有點多了，會令到他的劍招靈活度減弱，於是他把握對方的微細錯誤，一劍刺向魯元的咽喉。魯元後悔了，可是他現在沒有空後悔，要是不迅速作出調整，就會被吞天劍刺穿脖子。

魯元抬起左手，用掌心擋住吞天劍，廖永祥感到劍勢受阻，於是一股作氣，拼命把劍刺入魯元的掌心。劍尖刺入了魯元的手掌，魯元用力一抓，無視掌心被劍所貫穿，用五根指頭抓住吞天劍。

任廖永祥如何用力，都無法把劍推得更入，於是往上一拉，把魯元的掌心砍開一半。

「哼！」魯元冷哼一聲，一踢腳開了廖永祥。

廖永祥硬吃了一腳，強忍痛意，再欺身進入了魯元身前，魯元顧不上左手的傷勢，對廖永祥施展最強的劍技，試圖把他逼開。廖永祥已看清魯元的劍，利用最少的擺動來閃開長劍，再在咫尺距離內發動異能。

「魯元，你的確很強，不過接下來這一招你又可以招架得住嗎？」廖永祥以異能開啟了一個全新的「神國」，再以特殊的方法把異能的神國和靈異力的神域空間扭成一團，製作出無限重疊的「盒中盒迴廊」。

盒中盒迴廊附加於吞天劍上，而吞天劍已刺向魯元的胸膛。

任何觸碰到盒中盒迴廊的物質都會被重疊的維度撕成碎片，儘管魯元沒有見識過盒中盒迴廊的威力，不過已經切身感受到其可怕之處。魯元和廖永祥相距不過一步，吞天劍已去到胸前，他要逃跑已來不及，只能硬碰。

魯元目露精光，一劍掃向胸前的吞天劍，怎料到在長劍觸及吞天劍的劍身時，被劍上的「盒中盒」所煙滅，吋吋崩潰。這把劍雖不是名劍，卻是追隨魯元多年的隨身配劍，已建立出深厚的聯繫，可謂劍在人在、劍亡人亡，魯元不禁一想，或許今天就是他的死期。

「魯大哥！」八個身影一起飛撲過來，朝廖永祥使出攻擊，逼使廖永祥不得不收招暫避。

廖永祥往後急退，解除了異能，掃視擋在魯元前的八個人，「這八個人皆沒有受到法則影響。」

這八個人有些披著淡藍色披肩，有些則披著綠色披肩，都是天下一統的成員，都是魯元帶來的援軍。

「魯大哥，先找方法離開神域，保住性命再說。」身穿道袍的老者扶著魯元的手道。

魯元看著手中斷劍，苦笑道：「這樣走了的話，兄弟們怎辦？」

魯元知道，這八個人或許有能力帶他逃離神域，可是一定沒有方法把神域內的眾多兄弟一起帶走。

「顧不了那麼多，廖遠吉實在太強。」金髮小傢伙含著指頭一吹，一黑一白的飛龍就飛到他的身旁，張開血盆大口向廖永祥示威。

穿著流線型盔甲的男子，拿著一把好像風筒的手槍，手槍兩側正在噴出大量的亞當粒子，他瞄準著廖永祥道：「我們只可以爭到一點時間。」

「你們八個就是剩下來的八位將軍吧？」廖永祥嘴角上揚道。

八人沒有回話。

「很好，你們都去陪淨覺佛吧！」說罷，廖永祥用力一蹬，獨自衝向敵人。

修真域將軍拉著魯元的手往後走，其餘七位將軍則祭出自己的保命法門，要為魯元攔下廖永祥。

「別讓一眾兄弟白白犧牲。」拉著魯元手臂的老者道。

「不，不會……因為我不會拋下你們！要死一起死！」魯元咬牙道。

「魯大哥！」老者熱淚盈眶道。

老者跟隨魯元多年，自然了解魯元的性格，「既然如此，老身就陪魯大哥一起戰到最後一刻！」

「哈哈哈！好！」魯元朗然大笑道。

另一邊廂，七位將軍聯手建立的防線，正在抵抗著吞天劍的入侵。

「你們很強，可惜，這裡是我的主場！」廖永祥大喝一聲，一道驚雷從天而降，劈在七人的頭上，把他們炸得彈開。

「休想傷我兄弟！」魯元急衝而來，他的身上散發著濃濃的劍意，那些劍意正在撼動著神域的空間穩定。

兄弟

打咁耐架

搞到好似吉囝先係壞人咁

天下一統團滅人地成個分部仲想全身而退

咁係咪即係決定征服九域嗰派得淨覺一個將軍，而其他將軍都支持魯元

你們出手殺我遠吉殿手足就必然會遭到我們的報復

點解天下一統分左淡藍同綠色既

快d 500正評 咁聽日2篇應該就夠打完

唔係 不過冇隨行

侵略九域同不侵略

睇完呢2篇，我突然間諗，既然可以用神域，點解唔一路用天雷劈對家，用法則追住佢個頭嚟劈，再加噴熔岩，等大自然嘅環境攻擊，又或者佢嘅法則只限於自己，但對佢身處嘅神域空間無效，好似inception 咁控制空間殺人唔係更快咩？

吉仔真係好勁
一打八個神三都可以禁住砌

仲要唔係3個普通神3，係域界既頂尖者

可，不過殺唔死

叫魯元交出劍意既法則，換吉仔放棄追擊

交唔出 個人感悟

但至少可以影響對家動作

點解吉仔睇到武器本源都整唔到法則

其實咁講法，魯元咪分分鐘勁過啲知名嘅神佢起碼都叫觸及神五邊緣

法則係成個背後運作，武功本源係最根本嘅武學要訣

冇觸過 只係年紀大神力多

法則人地無得用心之力得唔得

真。神5面前全部都係垃圾

用法則控制對家行每一步都係梅花樁，自己就平路，對方就重力100倍，氣溫急跌急升，一攻擊就起座山係佢前面，仲可以沙暴層大葬

開頭仲諗住可以睇到一兩個四時將同一兩個天下一統將軍隻揪

吉仔宗旨
人不犯我 我不犯人
搞我阿媽 搞你全家

睇落魯元真係好廢 過兩招都唔掂

有無間域將軍wor
都唔夠打？又話因果業力唔可以亂接？

應該又會有人救天下一統

佢已經打到先生要用多維空間喇喎

四時將好廢

感覺上先生唔想拖 都直接出哂必殺咁 好似神域同新招

隻揪尼古拉會贏

魯元就係輸在冇大氣運加持 即係輸在唔係主角

尼古拉先係
能力頭腦都頂級
係衰在靈異力特性

佢靈異力特性好正常呀

係唔夠吉仔勁

其實想睇下吉囝用多啲雷獸術見到就諗起佐助招麒麟成鬼日都係得幾粒火球

Tesla都叫係主角陣營 到九域時代都仲在生
魯元今晚都唔知過唔過到

死亡電流都好實用，係無法則加持姐，不過以尼古拉嘅頭腦，一定身懷法則裝備嘅發明

就算俾先生秒都可以好勁

出招者傷敵一千都自損一千

勁過斷j狼

除左尼古丁 其實三個夠唔夠將軍打

就係太正常

無錯！係唔夠屈機

除左度世應該都夠起碼唔會好似輝師弟咁先

死亡電流配機甲好似會好勁咁，加上尼古拉又用開腦波系統，根本上係可以屈人海戰術

尼古拉跟先生揾食怕咩

先生都係唔夠勁

現階段先生同尼古拉邊個好揪啲

盒中盒個原理同jojo總統D4C差唔多

幾時有尼古拉出黎秒殺個幾個將軍

等睇佢興奮咁檢屍

一次過睇四篇 爽撚柒到

但都係殺唔死

第三世代都仲喺到

快啲同我正皮我要今日睇到兩篇

邊度睇得到？

唔會神域都比人破埋掛

點解無個將軍燃燒位階攬炒

啱啱開始打咋嘛拖多陣先都唔遲
魯元睇住佢地燃燒位階可能又會唔肯走

失序世界有出過尼古拉

本身而家魯元都唔肯走

歡域

正評呀大家

正評就到500就會出文架啦

差你一個差好多，快啲出嚟比正皮

打到影都無埋

佢講緊魯元

係到

494正評快啲正評埋佢

等緊佢差1個正評

498

邊個負皮

今晚加更

-2

-1

500

正皮

推

2篇

太天真了 有拖冇欠

有拖無欠，歡域降臨

Lm 1點先有文

放緊狗，大家可以瞓先

喪妹

幾夜都等

等文到夜深

照等

放完，沖涼先，大家可以瞓

標童放子爭

標童走咗

真唔知定假唔知呀

ching肯定冇追post

講錯野對唔住

第三十三卷 滅佛殺神
第四百五十四章 劇終

魯元已放下所有，決定跟廖永祥來個魚死網破，此等豪情壯志，令他的劍意法則更為完善，甚至足以影響到空間的穩定。

廖永祥看著衝向自己的魯元，心中興奮萬分，他已經很久沒有見識到真真正正可以威脅到自己的敵人。

「來吧！」廖永祥發動異能，把盒中盒迴廊附加到吞天劍上。

剛才被神域雷電轟開的幾位將軍，見到魯元隻身衝向廖永祥，皆出手相助。

八名將軍聯同魯元發動背水一擊。

鋒利的劍意法則，令到廖永祥感到外露的皮膚生痛，不過任魯元實力再高，在神域之內、在盒中盒迴廊面前，魯元都沒有絲毫勝算。

「這就是最後的反撲。」廖永祥心想。

廖永祥昂首面對敵方九人，刺出平平淡淡的一劍。

哪怕八名將軍皆是各個域界的天之驕子；
哪怕魯元是掌握了劍意法則的傳說武神；
哪怕他們九人拼盡修為跟廖永祥來個魚死網破，他們之間的差距還是太大。

只要這一劍刺出，敵人皆會身死於此。

這是既定的事實，必然的結果。

劍撞在九人聯手的攻擊上，就連魯元的劍意都無法扭轉結果，所有事物都被盒中盒迴廊弄得粉碎，幾位將軍們同樣沒有任何抵抗能力，馬上要被這一劍攪殺。

魯元看著眼前的吞天劍，內心無比平靜。

「終於敗了。」魯元心想。

他沒有感到可惜，相反能夠跟廖永祥交手，他覺得今生沒有白活。

吞天劍觸碰到魯元的身體，劍上的盒中盒迴廊慢慢把魯元攪成碎片，使他消散於神域之中。站在始動次元頂端的男人，敗在廖永祥的劍下，不復存在。

魯元和九位將軍被殺，天下一統已跟滅亡了沒有分別。廖永祥看著吞天劍，見到劍身有幾條裂痕。

「你累了吧？」廖永祥對著吞天劍說。

神域內，天下一統的成員逐漸被殺，當最後一位成員都死掉後，廖永祥便解除了靈異力，讓所有人回到天王殿。

天下一統的兩路人馬踏上了不同的道路，主張侵略九域的「以戰證道」派身披淡藍色披肩，主張佔領戰場，跟各域界高手交戰來提升戰力的「戰場派」則身披綠色披肩，不論侵略九域或者稱霸戰場，他們最終都放下了門戶之見，為了兄弟們拼盡全力，可惜終歸覆滅。

浩天佛解除了戰陣，所有佛國域的倖存者都鬆了一口氣。

「謝謝你的幫忙。」浩天佛走向廖永祥道。

「我沒有幫你。」廖永祥道。

「你的確幫了我們。」浩天佛搖頭道。

「怎樣說也好，我們要回去第二層位面了，再見了。」廖永祥揮手道。

廖永祥讓傷兵們進入神域，由神域內的度世為他們療傷，而其他人則跟隨他離開了大雷音寺，登上浮空艦，朝第二層位面駛去。

第二層位面仍然四處都是戰火，還有妖獸橫行，跟地獄無異。

遠吉殿大軍回到伽葉山，廖永祥讓士兵們幫手清理伽葉山和四周，要在此處重開分部。

度世從神域中出來了。

「你的身體如何？」廖永祥問道。

「已痊癒。」度世微笑道。

度世四處張望，看到被破壞的伽葉山，不禁悲從心來，又哭了起來。

「別哭，你還有很多事要做。」廖永祥道。

度世收起眼淚，重重地點頭，「我會讓此處再次成為我們的家。」

廖永祥微笑點頭。

「我會派人留下來幫你，接下來還有要事要辦，我先離開了。」廖永祥道。

「感謝殿主的幫忙。」

「別客氣，我們都是自己人。」

聞言，度世報以微笑。

遠吉殿忙於在佛國域收拾殘局，另一方面廖永祥派出了大量人手前往第一層位面搜索陳展輝，最終在某處找到失去了右手和右腳的他。陳展輝陷入昏迷，生命危在旦夕，若非神體的復原力高，他早就死了。廖永祥得知陳展輝的位置，立刻趕去第一層位面把重傷的陳展輝收入神域，再把他帶回伽葉寺，讓度世為他治療。

暫時算解除了佛國域的危機。

九域之中只剩下無間域尚未建立分部，在進入無間域前，廖永祥要完成跟尼古拉之間的協定，為他在戰場建立一個分部，尼古拉的戰場研究所。

域界戰場，某荒廢的城市。

在域界戰場上，有不少人類的聚居地，當中絕大部分已經荒廢，可見在很久以前，或許曾經出現過戰場四處都是人類聚居的時代。

廖永祥在戰場上四處飛行，尋找適合的位置建立戰場分部，為尼古拉提供一個最佳的實驗場所。大約飛了半個多小時，廖永祥終於找到一處易守難攻的地方，很適合用作設立分部，是一個寸草不生的斷崖。

一如以往，廖永祥放出了建築工人，讓他們在此斷崖旁的地方建立地基。熟練的工人們，花費了個多小時便建造出地基，接著廖永祥放出遠吉塔，讓小塔樹立在地基的正中心位置，遠吉殿變大，直至變成一座高塔為止。

「修飾和改裝的事通通都交給尼古拉去辦吧！」廖永祥看著遠吉塔道。

基地順利建成，剩下來就是無間域。

廖永祥本來就打算前往無間域，只是半路殺出天下一統，令到原先計劃受阻，既然已把障礙物清除，接下來就可以專心執行九域分部計劃的最後一步。

為了神域內所有人的安全，廖永祥把他們都帶回武林域，讓他們暫住於武林域總部。

「你真的要自己一個人去？」駱嘉怡問道。

「是，無間域實在太危險。」廖永祥點頭道。

「既然如此危險，你不去便成！」

「不可以，那是為了我們的未來。」

「為何我們的未來要建基於如此危險的旅程？」

「那是我的宿命，放心吧，我不會有事，你就和孩兒們留在武林域，我很快就會回來找你們。」

駱嘉怡捨不得讓廖永祥以身犯險，可是她亦知道，為了應付以後會出現的大劫，廖永祥一定要用盡所有方法變強，趕及在大劫前得到足以度過大劫的力量。

跟女友道別後，廖永祥獨自去了域界戰場，找尋前往無間域的傳送點。有天道推算幫忙，廖永祥很快就掌握了無間域傳送點的位置，他去到傳送點時，發現附近都空無一人，跟尼古拉所說的一樣——沒有人會接近無間域。

「要去了。」廖永祥看著無間域的傳送點道。

無間域不止是一個域界，更是一個無盡地獄，為此，廖永祥已做好充足的心理準備。

太夜，聽日要返工，聽日先補

嘉怡係女友定妻子?
btw度世既生死唔係應該幾重要? 點解有得揀既?

跟女友妻子道別後，

咁快打完

所以屍體都變成碎片 ，尼古拉表示

又要等聽日好在都叫打完

跟女友道別後，廖永祥獨自去了域界戰場，找尋前往無間域的傳送點。

應該係妻子

9個頂級屍體無哂，尼古拉會唔會同佢死過

會失望同比說話佢聽之前黃巾力士都係咁

師弟已成廢人。。。
點解要咁對佢

經過此役 度世心境有冇改變過 定都係咁

點解唔可以用時間河流回復既

我諗瀕死個陣覺醒咗心之力 話晒都係吉仔嘅身邊人應該吸到啲氣運 無事嘅

點解陳師弟去左第一層？？贏定上去會合定逃命

好想睇先生番武林域清算班撚樣......點解唔清算先入無間

有尼古拉喺到 一定整到啲好嘅義肢畀佢 話曬係科技域嘅天才

你返前幾章睇多次啦，輝爺跟隊入佛國域，自薦單挑天下一統嘅人

應該把劍係無間域斷
之後就整系統之物

展示民主社會的權利

跳艦單挑刀客

你指清算六大門派？冇必要所以唔會搞

機械鎧算唔算入魂，定係計單純義肢

徒手殺盡天下一統甚至係始動次元頂端強者
曾經以先生為敵同埋睇唔起懶高高在上班友實嚇到鼻哥窿都冇肉

唔會，神四就係神四，有神國唔會驚你

無間域應該冇咩戰鬥

咁刀客呢?

但先生有神域

死了，屍骨都無了

我係到諗到底係佢唔追擊師弟定係真係咁易死左

起碼係神域內唔會比法則影響

機遇黎，一陣百練埋科技

掌手出死光炮

用高周波劍舞三才劍法

拎亞當粒子出劍氣

話說吉仔而家夠唔夠冰巨人打？
會唔會返去搵佢報仇

已經想像唔到之後同神四既戰鬥可以點寫出黎

不停cancel人地法則

如果同之前隻投影打絕對可以完虐
同真身打就打過先知

都唔係，神國同神域打都係無得打，莉莉絲都唔夠打憤怒，一句:「著」，開咗神國都要停落嚟

第三十四卷 無間地獄
第四百五十五章 深入無間

廖永祥清空了神域，孑然一身站在無間域的傳送點前。

「走了這步就沒有回頭路。」廖永祥默然道。

他屈指一算，算不到未來。

「果然混沌不清。」廖永祥抬起頭，看著灰暗的天空，「先去了再說。」

廖永祥踏入傳送點，傳送到無間域。

無間域，一個神秘的域界，無間域的人鮮會前往戰場，亦沒有人膽敢入侵無間域，任何人只要身陷無間域都會被因果業力纏身，對修者來說是百害而無一利，沒有人會愚蠢到去打無間域的主意。

廖永祥使用傳送點去到一條破棄的村莊，他感覺到體內的能量都消失了，彷彿變成了凡人一樣。

「連神域都感應不到，心之力、神力，所有力量都用不上。」廖永祥感到煩惱，他很不習慣變成凡人的感覺。

廖永祥在建立分部前要先確認返回戰場的方法，身處無間域，用不了任何技巧去推算，只能夠親身收集情報。

「連納戒都用不了。」廖永祥看著指上的戒指道。

雖然用不到納戒，但是科技域的空間戒指並不涉及特殊能量體系，仍可以正常使用，只是空間戒指內只有革新者。為免引起不必要的麻煩，如非必要他都不會使用革新者。

廖永祥在村莊內走了兩圈，見不到半個活人。

「這裡給人一種很壓抑的感覺。」廖永祥仰望天空，天色總是像染上一層血霧，灰灰紅紅的。

尼古拉跟廖永祥說過，要找到回去戰場的傳送陣就必須一直往北走，於是他以太陽作為路標，一直往北走。沒有能量增益，步行所需時間長了，興幸的是神體強度仍在，所以要走過十里百里不算辛苦。

廖永祥一路往北，大約走了兩個多小時才看到一座有活人的村莊。他入村後，發現所有村民衣不蔽體、骨瘦嶙峋、眼神散渙，猶如一個個活死人在村內漫無目的地遊走。他在村民的身上嗅到一陣很討厭的味道，有點腥、有點酸，刺痛著鼻腔內的每一個細胞。

「是業力的味道。」廖永祥掩著鼻道。

一切身、語、意所作出的行為皆是業，而所有的行為都會生出結果，所謂結果就是業報。業與業報的關係跟因果關係有著微細的分別，因果是「如是因，如是果」，是一種宿命，而業有分為過去、現在和未來的行為，現在的業報可能是來自過去的業，業與業報之間的牽引就是業力，業報會來臨，不過若可知曉理解因果業力之間的關係，人是有能力改變最後的遭遇。

每個宗教對業報的理解都有所分別，可是其不容置疑的地方就是業力生，業報必至，只是業報何時來臨，業力又如何累積，或許至今都沒有人能夠理解。

若受到業力污染，就會影響自身，更甚者，甚至會影響修為，跟無間域居民接觸，會增加纏繞因果的機會，所以廖永祥還在思考到底要不要跟村民們打探情報，然而已經有好幾個村民包圍住他。

「你是甚麼人？」村民有聲無氣地問道。

「我誤入無間域，敢問各位知否離開的方法？」廖永祥道。

廖永祥知道是不可能裝扮成無間域的原居民，既然如此，倒不如坦白承認。

「哈哈哈！」

「哈哈哈！」

「嘩哈哈哈！」

村民們發狂般大笑起來，他們的笑聲尖銳得很，像一群野鬼在哀嚎，令人聽得頭皮發麻。

廖永祥按著空間戒指，準備隨時發難逃走。

「別妄想了，逃不掉的。」

「對，不可能離開。」

「死心吧！」

一陣騷動過後，村民們如水散開，繼續掛著那行屍走肉的臉在村內遊走。

廖永祥眉頭深鎖，看見村民們瘋瘋癲癲的樣子，知道不可能在他們身上取得情報，只好離開村莊，繼續徒步往北走。

自廖永祥離開村莊後，肩膊總有種重重的感覺，彷彿有東西壓在肩上。

「這感覺還真像次元排斥。」廖永祥扭動肩膊道。

前方的天空有一團紅煙在飄浮，身在遠處的廖永祥感到空氣中的臭味越來越濃，而那團紅煙則越來越凝實。

「那團是甚麼鬼東西？」廖永祥感到紅煙傳出可怕的業力感覺。

這團紅煙是由業力組成的自然現象，就像龍捲風一樣，要是被業力紅煙牽連到，就會被業力所污染，甚至被困在業力雲團之中不得離開。

廖永祥不知道紅煙是甚麼，只知道絕對不可以跟它沾上關係。

「此紅煙凶險非常，先躲開它。」廖永祥回頭走。

在廖永祥回頭一刻，那團紅煙變得鼓譟起來，脹大速度加快，還有大量的紅雨自它落下，雨水把泥土染成血紅色，空氣中的臭味更濃。

廖永祥吸一口氣，全速奔向村莊。

村民見到紅煙雨雲，一起跑了出來。

「下雨了！」某村民大喊。

所有村民一起衝了出來，他們就像在沙漠迷路的人見到綠洲一樣，發狂般衝向紅煙雨雲。村民們爭先恐後、互不相讓，使盡吃奶的力走到最前，沒有靈魂的眼神換上了病態般的渴望。

看到如此境象，廖永祥不禁感到心寒。

村民們衝入雨中，在業力之雨的洗刷下，本來瘦削無比的村民們漸漸變得壯健，佝僂的老者亦變得年輕。

廖永祥瞇眼遠望，留意著村民們的改變，「他們是從業力得到力量？」

無間域的原居民跟業力密不可分，他們為了生存必須主動去接觸業力，以業力來換取健康和能量，這種做法可以暫時為他們變得強壯和得到喜悅，可是會令到他們依懶業力，陷入無可挽回的循環，成為業力的奴隸。

業力會生出業報，業報會令他們的處境更為嚴峻，為了逃離生活的苦痛，他們會去沾染更多的業力，結果永不翻身。

「可悲的生命。」廖永祥看穿了村民們的本質。

紅煙雨雲一直移動，追向廖永祥。

「是我的錯覺，它在追我？」廖永祥抱胸道。

雨雲越飄越快，果真是追著廖永祥而來，連在雨雲下浴雨的村民們都為追雲而衝過來，看見眼前可怕畫面，廖永祥嚇得拔足就跑。

「要是被紅雨灑中，一定會招致可怕的後果！」廖永祥心想。

第三十四卷 無間地獄
第四百五十六章 入虎口

廖永祥為了躲避紅煙雨雲，一直往東跑，雨雲緊追不放，為了逃命，他甚至想過放出革新者，幸好在走到一個峽谷時，雨雲沒有再追來。擺脫了雨雲的追捕，廖永祥已迷失方向，他要先離開峽谷，再找出北方所在。

廖永祥穿過峽谷，去到一個平原，在平原上有一座古城。古城風格是古代中原風味，在城樓上有飄搖中的紅旗，沒有人站崗，也沒有炮台或其他防禦工事。

廖永祥跑到城牆前，觸摸石牆。「是石製的城牆。」

廖永祥左右張望，見到左面不遠處有道城門，於是往城門走去。越接近城門，空氣中的「臭味」越濃。

「真討厭……」廖永祥心想。

廖永祥站在城門外，觀察城內的狀況，城內環境不錯，有整齊的石磚大道、並排一起的石製小屋，在城內遊走的民眾皆身穿華服，體形圓潤，跟先前那群村民有著天地之別。

「不過這裡的臭味更濃……」廖永祥輕聲道。

城門大開，所有人都可以隨意出入，廖永祥入城後，在城內四處逛逛，看看能否得到有用的情報，或找到有利於建立分部的資訊。

「前面的人停下來。」有人在廖永祥的背後道。

廖永祥止步轉身，見到有五個華服男女用古怪和不帶善意的眼神上下掃視。

「有甚麼事？」廖永祥問道。

「你身上業力的香味很淡，你不是無間域的人。」長髮及腰的華服少年，搧著紙扇道。

「對。」

「有趣有趣，你是誤入無間域，還是『刻意入來』的？」那人在說出「刻意入來」四個字時特別用力。

「我在域界戰場誤進傳送陣。」

「是嗎？」少年嘴角上揚道。

「是。」

「明白了，閣下正在尋找回去戰場的傳送陣吧？」

「是。」

「哈哈，很好，我知道傳送陣的位置。」

「能否告知？」

「當然可以，不過——」少年看看天空，眉頭一皺，「時間有點晚了，閣下不如先跟我回家暫宿一夜，明天再趕路？」

「會不會太麻煩你？」

「不麻煩！」少年揮著紙扇道。

「那麼拜託你了。」廖永祥拱手道。

少年和幾個男女帶著廖永祥往城中心走去，越接近城中心，那股業力的臭味就越濃，而附近的房屋則變得越來越奢豪。

「到了。」少年道。

樓高三層的古典大宅，很有歐洲大宅的味道，大宅前的花園種滿了各種花卉，說起花卉，廖永祥在來到無間域後，尚未見過生存的植物。

「少爺。」四位女僕站在兩邊迎接少年。

女僕們骨瘦嶙峋，身上的臭味較淡。

「看來業力就是無間域的『富有』指標。」廖永祥心想。

「我們進去吧！」少年領頭走，他的朋友跟在身後，廖永祥則走在隊伍最後。

眾人入到大宅，在客廳坐下。

客廳內有不少雕像和奢華的擺設，在天花板的中心處吊著一盞大水晶吊燈，門口披了一塊白虎皮地氈，裝飾品多得不勝枚舉。女僕送上有氣礦泉水後，站在廖永祥身旁候命，為保安全，廖永祥沒有喝下礦泉水。

「我待會命下人帶閣下到睡房休息。」少年的手放在木椅手托，托著下巴道。

「謝謝。」

少年看著廖永祥的眼神就像看著一盤美食，垂涎欲滴，這一切廖永祥都看在眼裡。

「那麼我先去忙了，不阻閣下。」少年站起身道。

廖永祥站起來，拱手行禮。

目送少年離開後，整個大廳只剩下兩名女僕在廖永祥的左右守候。

「請你們先帶我去睡房。」廖永祥道。

女僕點頭。

女僕帶廖永祥上了二樓，去到二樓盡層的某房間外，她們一左一右站在門外，一動不動。廖永祥感到有點奇怪，不過理解她們的意思，她們會留守在門外，聽候差遣。

廖永祥推門而入，仔細查看房間內的事物，除了傢俱極為奢華外，沒有異常之處。

「無間域到底是個怎樣的世界呢？」廖永祥臥在床上道。

自廖永祥進入大宅起，一直都有種被人監視的感覺，可是在未弄清對方的目的前，只能靜觀其變。

廖永祥臥在床上望出窗外，看著掛著血紅滿月的夜空，在不知不覺間進入了夢鄉。

夢裡，廖永祥在一個黑暗的世界中漫無目的地往前走，突然他感到全身劇痛，痛得從夢中清醒過來。

「啊！」廖永祥睜大眼睛，發現自己被鎖在一個十字架上，身體插滿了很多根長針。

「你終於醒了。」少年笑道。

廖永祥無法動彈，身上被最少三十枝長針插住。「你到底在幹甚麼？」

「哈哈，異域人，歡迎來到無間域，你就是遠吉殿的殿主吧？」

廖永祥發現身上的裝備都不見了。

「你怎知道？」

「我是無間域『十八獄』的元帥之一，當然知道入侵者的身分。」

十八獄是無間域的域界軍隊，九域中最神秘的軍隊。

尼古拉有跟廖永祥說過十八獄，不過此人的行徑和尼古拉所述大有不同，尼古拉說過十八獄是個掌管了「十八層地獄」洞府的組織，不會干涉無間域內任何事情，哪怕曾經發生過域界入侵事件他們都不是每一次都出手，是個彷彿不存在的組織。

少年咧嘴而笑，撲到廖永祥身上，用舌頭舐著廖永祥的臉道：「真好味，很想快點把你吃掉。」

廖永祥嘗試掙扎，卻無法弄開鎖扣。

「別掙扎了，在無間域內你會失去所有力量，就算神體尚在，也發揮不了神明的力量。」少年抓著其中一枝長針，用力拔出，鮮血噴出，廖永祥痛得冒出冷汗。

「讓我用業力把你污染，好好欣賞你的掙扎過程。」少年拿出一個瓶子，瓶子內有紅色的霧氣。

就算隔著瓶子，廖永祥都可以感覺到瓶子內的紅霧就是濃縮的業力，少年扭開了瓶蓋，讓裡面的紅霧流出，向廖永祥飄去。

只要觸碰到那團紅霧，廖永祥就會受業力影響，輕則招至業報，危及性命，重則影響修為，貶為凡人。

眼見紅霧飄近，廖永祥卻沒有辦法阻止。

「完了！」儘管廖永祥凡腦袋在快速運轉，可是仍然想不起任何破局之法。

在紅霧要接觸到廖永祥前一刻，一道白色的倩影從天而降，這個女人的臉戴上一個純白色的面具，手上拿著一枚紅色的寶石，她把寶石擲在地上，寶石爆開，華光頓現，廖永祥感到一陣暈眩，失去了知覺。

咁先生到底算唔算神四/神五？
係唔夠神力定咩原因令佢未offically升階
定其實開外掛連升兩階

斷

唔算，神明三階嚟
夠神力，冇位升

咁其實個位階一般黎講除左開到神國同神域仲有咩用

心之力存量

old seafood

完善神國神域
正常透過升階得到嘅神國／神域就係最完整最完全嘅神國／神域

先生會唔會太過怕業力呢？所有事物都有因果關係，唔去接觸業力，根本唔能夠去明白無間域

世界十大首富唔會想賭上全副身家

我覺得業力未必一定影響修為，否則無間域唔會有神3啦，連神都未必有，應該係視乎點處理同點運用，所有事物都有好壞，點樣可以用到業力嘅好，點處理業力嘅壞，我覺得就係無間域嘅精髓，等子爭巴出文講解

應該就係一念之差，當吉仔唔再怕失去自己擁有嘅，去正視業力，就無事

定係有分污染左嘅業力(紅), 同純業力(白)

明明結左婚 仲叫女友

冇錯 同除靜煙一樣

又要等一日（輕則）先知下回分解

先生警覺力會唔會太低，隨便跟人返屋企，又訓到無知覺

好緊張

我覺得佢係故意

想問天道真元力係咪都無得用？

無間域都真係幾可怕

冇得用

成日話唔夠位 咁姐係要升就升幾級啦

係無間域斷因果，踏入神六。
如果升神五係用到神域
咁神六係操控因果定因果無效，而神7不滅不生係system內永生不死？

應該係操控到因果無間開左技單春先打唔中佢

收埋係空間戒指嘅器具用得

探天卷 用唔用到係 無間域 ？

位

吉仔唔係有救兵都gg
好想睇尼古拉bb點自己走得甩
會唔會有機會出尼古拉外傳
講下佢點由凡人成神 遊歷九域既經過

其實亞當粒子依啲同一般力量體系唔同嘅能量係咪應該用到淨係特定機器/宇宙大爆炸先產生到，咁應該唔受限制？

應該關用到機甲事

既然能量不能被創造及破壞而吉仔神域可以吸收係神域入面死既人既能量
咁吉仔去其他次元引次元排斥個影武者再將佢拉入神域殺咪可以吸到佢既能量

用唔到真元力

依個支線長篇故嚟喎⋯⋯有生之年未必寫

遇到影武者唔走=自殺

可以用

縮短d寫個短篇有冇得諗
定《觀察者》會有涉及？

影武者係咩？

觀察者講

時間線再之後

影武者算係神幾定唔關事但又抹殺到你

同樣實力附加次元意識流大氣運

成日聽到呢個term 但係未出現過

點樣成日

好想睇會有咩人救吉仔

以前一講次元排斥就會提到

好想知lky點樣升到神七
btw沙利葉係神六 但係又點樣介定佢係斷咗因果

沙利葉好似都係神七 路西法先係神六

咁科技域人咪可以入入無間域而不比影響？攞隊艦隊岀嚟射死光

可以咁講嘅

六

重睇想問 如果小約翰得到順天幣 再配合佢嘅
靈異力 咁會點？係咪好勁

沙利葉神七

順天幣都唔係公先有效字就無效嘅道具

沙利葉派人

“已知唯一神明七階”
即係仲有好多未知既

lky?

睇咗咁耐都無唔知，其實先生啲分身喺咩階？

我估同先生同階掛

嗰個域界體系嘅極致，加上本尊超脫咗system，我諗係神四實力但無神國

點解連豬可以咁得意

終於到無間域

咁分身用唔用到心之力？係咪同本尊分開計？
靈異力又係咪會唔同？
勁多問題

先生嘅八個分身好似屬身外化身 應該同本尊一樣計 靈異力一樣 只係鑽研一種力量體系嘅極致姐
好似係

今日係咪會冇文睇

好似係用唔到靈異力

啱，如果分身都用到靈異力，佢一個人已經可以同滅世陣營打

第三十四卷 無間地獄
第四百五十七章 業力纏身

一陣暈眩過後，廖永祥清醒過來，他感到頭痛欲裂，頭暈作悶，所視之物皆在天旋地轉。他臥在地上休息片刻，好不容易爬了起身，雙腳一軟撞在牆上，彎腰嘔了出來。

「很辛苦……」廖永祥拭去嘴角的污物。

一陣陰風吹過，害他打了一個冷顫。

「真冷。」廖永祥抖震道。

自成為神明後，他沒有試過寒徹入骨的滋味，可是這一絲陰風卻把他吹得快要變成雪條。

廖永祥抖擻精神，觀察四周。他身處破爛的木屋內，此屋沒有天花板，所有牆壁皆殘破不堪，窗戶破碎，唯一的一道門只剩下半邊。他從破門離開木屋，屋外是一片暗紅色的碎磚地，空氣中彌漫著刺鼻的臭味。

這裡是山頂，四周只有險要的懸崖，沒有道路。

「在暈倒之前那個人想用業力污染我，接著有個女人突然出現，是她救走了我？」廖永祥只記得在暈倒之前那女人擲出了一枚寶石，接著見到一陣強光就失去了意識。

「鏘鏘！」密密麻麻的金屬碰撞聲自崖下傳來。

「是剪刀？很像剪牛雜的聲音。」廖永祥往崖邊走去。

廖永祥俯視崖底，見到大量的人類被鐵鍊鎖在地上，雙手放在石桌，一團團人型雲霧生物拿著剪刀，把石桌上的手指齊掌剪斷，每當手指被剪斷後，新的手指又會長出來，接著雲霧生物又會再一次剪斷他們的手指。

哭喊之聲此起彼落，沒有受刑者因痛楚而昏倒，或許他們連昏倒的權利都已被剝奪。

「這是活生生的地獄吧？」廖永祥想起了尼古拉跟他說過，無間域就是地獄，人人敬而遠之，不敢牽涉其中。

廖永祥在崖邊走了一圈，崖壁險要，找不到離開的道路，而身上的裝備都被拿走，又動用不到任何能力，苦無對策。他坐在崖邊，觀察著崖下眾生，同時思考著逃離之法。

足足過了一個小時，他一直看著下方行刑的嘔心畫面，還沒想出一個萬全之策。

「雖然我的神體仍在，但是難保只是我感覺到神體仍在，而事實上已經失去了作用。」廖永祥的其中一個想法是直接跳下去，若神體仍在，這個高度應該摔不死他。

廖永祥站了起來，倒吸一口涼氣，決定試試唯一想到的辦法。

「留在此處並不會找到離開的路，既然如此——」廖永祥轉身，望向另一邊懸崖，「死就死吧！」

廖永祥用力奔跑，直奔崖邊，用力一蹬，飛出崖外。

他朝地面急墜，在他飛到一半時，一道白影飛撲在他身上。

「別幹傻事浪費你得來不易的性命。」那白影道。

「是你？」廖永祥認得她就是那個戴著白面具的神秘女人。

白衣女吐出一口紅煙，廖永祥隨即失去意識。

又是黑暗的世界，孤獨的他正在漫無目的地步行。

「⋯⋯又來了。」廖永祥張開雙眼，按著額頭，頭痛得腦袋快要爆開似的，「幹嘛無間域傳送之法的副作用會那麼強？」

廖永祥拍打臉頰，好讓自己抖擻精神，環顧四周只看到一片黑暗，他只好用手探路，觸摸到牆身後，沿著牆壁探索。指尖的冰冷觸感，令他知道牆壁應該是金屬牆。他圍著牆身走了一圈都找不到出口，可以肯定這裡是個約一百平方尺的方形房間。

房間內漆黑一片，沒有半點聲音，寧靜得令他出現耳鳴。任他留在黑暗多久，眼睛已經適應黑暗，仍是見不到任何事物，可見房間內沒有任何光線，丁點也沒有。

「她這樣做是為了甚麼？」廖永祥順著牆身坐下來道。

若要殺他，不插手就可以；若要助他，為何要把他傳送到沒有出路的地方？

現在的情報太少，又失去了天道推演能力，不可能得知真相。廖永祥放鬆身體，讓腦袋冷靜下來，好好疏理情報。冷靜過後，他感到空氣有微弱流動。

「有空氣流動，此房間有缺口！」廖永祥站起身道。

廖永祥集中精神，讓皮膚感受著空氣流動，捕捉到那股微弱流動後，他站了起身，腳立弓步，右手握成劍指，儘管失去了無償內力，他還是可以使用已記在腦海中的腳拳武功——《乾坤六十四》。

他把胸口濁氣吐出，換上一口新氣，接著閉氣發力，朝左上方伸出一式指功。

「噹！」

那片金屬板被指頭貫穿，接著他朝著缺口的四周不斷出招，把那個區域轟成碎片。

光線射入黑房，他成功破開一個缺口。

廖永祥望向缺口，甩動有點疼痛的右手，若非神體強度仍在，他的兩根指頭早已報廢。

廖永祥抓著缺口，踏在牆身，借力爬出房間，才離開金屬房間便有一股熱氣撲面而來，雖然溫度很高，但是仍在他的接受範圍內。

滿頭大汗的他從缺口跳下，平安著陸，眼前是一個古怪森林。

森林中蒸汽飄搖，蒸汽充斥林中，所謂的森林是由鐵樹組成，鐵樹通體銀色，由金屬所製，所有的枝節都是利刃，每一棵鐵樹上都掛著一個活人，受刑者一直在低吟悲鳴，血流如注，令到鐵樹林的泥土都染上近乎黑色的深紅。

「剪刀……鐵樹林，原來如此。」廖永祥托著下巴道。

彷彿有點頭緒的廖永祥走入了鐵樹林。

鐵樹林中的空氣比起先前任何一個地方都要臭，證明空氣中充滿了業力，身處其中，廖永祥無可避免沾染到業力，業力令到他覺得身體越來越重。業力濃郁，他好像進入了一間布滿蜘蛛絲的房間，每走一步都會纏上更多的業力。

「前方應該會有出路。」廖永祥繼續往前走。

廖永祥走了半個多小時，終於走出了鐵樹林，眼前有一大片枯萎了的草原，在枯草之中一個大洞口，在這個角度看不到洞底，他只好走向洞口邊緣往下張望，洞內一片漆黑，見不到任何東西。

「是這裡了。」廖永祥的直覺告訴他，他要找的地方就是這個大洞。「若果我沒有推測錯——」

廖永祥往前一跳，飛身躍入無底洞中。

何出此言？

岩岩好

睇完

要行晒十八獄

應該好似江河咁要經歷18層地獄？

咁未要多17篇

鐵樹地獄已pass

而家算過左1關定2關

應該連剪刀都pass 左

無間係咪應該要業力纏身先，之後先至斷因果解除返

即係仲有16層？我突然諗起另一個故都係講地獄

感覺似參觀地獄多啲

乾咩坤咩六咩十咩四明明就係指箭between佢係咪白無常同無間域管理人

到此一遊

因為出文既時間好似比以往唔同 都分唔清楚邊啲係加更
但只要有文睇就好

佢係咪行完18層就等於江河嗰陣受曬18層

江河要硬食 先生經過就得 咁好既

真救世主

2日live左 又要變返做等文嘅日丑

睇完無間域真係好似冇睇過文咁

乾坤六十四係咪母術學校焣丙希用既武功？天下最強徒手武學？

你知道得太多

其實都好明顯

其實一出無償功入wiki已經知

同平時相比 唔係好知今日睇咗咩 應該話係好隱晦好多秘密未解 期待聽日有多啲進展

異能域唔同階段有咩稱號？
就咁神階半神階？

好似係，因為冇明確升階方法

無間域階級叫咩名，係咪wiki嘅修冥

對呢套武功最大印象係練成會成為最強人類，個時無細心完全唔覺同無償功有關

咁又唔同講法，無間係為咗鍛煉靈魂（好似係），咁先生已經有上一輩子嘅靈魂，而江河無 ，食曬十八層都好正常啫

咁有咩準則判斷階位？
精神力存量？

我地就好似先生入左無間域咁
佢就係18層地獄輪迴
我地就每日輪迴一分鐘睇文然後等一日先再有文
個種又漫長又想睇文嘅痛苦同煎熬
而家就真係不生不滅啦

歡域地獄

好懷以前成日有加更既日子

其實單春真係好勁
好似咩力量體系都無都可以咁勁

符修可能都上左神階

有好多技能疊加
咁計憤怒仲少, 術式仲要係唔完整體系 (好似係)

屌到修真妹未？

修真妹係標童的

江河打Otto五輪創世淨係+神力心之力點解打得出神5門檻攻擊，嗰陣先得神2定神3，又無疊加力量體系淨係得心之力唔係最多都係神4攻擊咩，先生神3+心之力+6,7個體系先打得出神5攻擊

力量層面
江河五輪創世=混沌力量=廣成子卷軸岀嗰啲
吉仔嘅混沌攻擊唔到人好似係

但先生係玩整體戰鬥層面
利申9up

應該係因為系統之物加乘
話說先生係咪就黎整幻劍

吞天劍唔可以好似破天劍咁溫養升級？

問子爭

母術學校真係好正
我都好想入

其實宜家睇返江河係好勁

所以咪好多人覺得佢個志向咁細而話

江河：我只係一個普通人

我都想

+1

蕭別離! 降神!

第三十四卷 無間地獄
第四百五十八章 故人

廖永祥一直往下墜落，沒有終點，有的只是無盡的黑暗。

他平靜得很，讓身體自由落下，任由空氣化為強風撕咬全身，他知道這條路絕對是唯一一條「生路」。

良久，黑暗終於消失，取而代之是耀目白光。

「要到地面了！」廖永祥弓著身體，在觸地的瞬間往前滾動，憑藉神體的強大和無底洞的減速墜落效果承受住跳崖的撞擊力。

廖永祥站起身，平復好心情，發現此處舉目皆是鏡，鏡子反射著強光，令人難以睜大眼睛。

有些人在前方沿著鏡子，方向不一地行走，這群人跟村民一樣，眼神中沒有靈魂，是一具具行屍走肉。有人偶爾會停下來望向鏡子，然後好像見到甚麼可怕的東西，面容扭曲加上一輪抖震後，腳下便會出現古怪的術式，接著他就會消失不見。

所有人皆臉露痛苦表情。

附近的業力開始趨向濃烈，連空氣都帶著淡淡的粉紅色，如同置身於粉紅迷霧裡。

廖永祥看著雙手，被業力糾纏是改變不了的結果，容後再找出解決之法。他嘆一口氣，隨意找了一面鏡子，然後望向鏡子，看著鏡中的自己，一動不動地站著。

突然，鏡內的影像出現異樣，他的過去如電影般在鏡中播放，被逼看著年幼的自己是如何殺死第一隻獵物、如何殺死第一個人、如何繼續殺更多更多的人。

「我罪孽深重。」廖永祥木無表情道。

他的腳下出現術式，強烈業力自腳下術式散發。

「儘管如此，為了生存，為了我所愛的人和物，再給我一次機會我都會把他們幹掉。」廖永祥堅定道。

腳下術式出現了改變，業力的臭味更加濃郁，術式的複雜程度暴增。

「你把我拉進來十八層地獄，不是只想播電影給我看吧？有甚麼要做的快快給我說明，別跟我玩猜謎遊戲。」

術式破碎，廖永祥抱胸默站，一道強光射在他的身上，他被強制轉移到另一個空間。

一陣暈眩過後，廖永祥去到一間光亮的房間，房間內有多個飄浮的透明顯示屏，播放著不同地方的實時錄像，不同的刑具用在受刑者身上，每個畫面都是血紅色的。

在廖永祥前方有個白衣獨臂人背向著他。

「是你把我傳送來？」廖永祥問道。

「是。」獨臂人道。

「找我來所為何事？」

「一，為了從那個人手上救回你，以報當日之恩。」

廖永祥皺起眉，在記憶中翻查跟眼前人有關的線索。

「二，為了讓你幫我對付那個人。」

「你是誰？」廖永祥問道。

「我是——」那人轉身，「馬良弼。」

馬良弼曾經是飄渺宗的符修弟子，獲廖永祥所救，連同師妹被帶到域界戰場。

「你怎麼會來了無間域？」廖永祥問道。

「說來話長。」馬良弼無奈苦笑，雖然正望向廖永祥，但是焦點卻在很遙遠的地方。

當年馬良弼被帶到域界戰場，為了活命，絕對不可以再回去修真域，所以就帶著師妹在戰場上找一個地方隱居。可是戰場是凶險之地，四周都是敵人，沒有絕對安全的地方。他們二人在路上碰到不少敵人，幸好馬良弼符修強勁，可保二人之安全。

隨著認識加深，馬良弼漸對師妹生出情愫。

好景不常，他們去到一個山洞隱居時遇到來自幽冥域的小隊，若只有馬良弼一人，他尚可全身而退，可是要保護自己同時又要照顧師妹，實在難以招架，最終以重傷作為代價，帶著師妹逃離了敵人的追捕。後來師妹帶著重傷的馬良弼誤進無間域傳送陣，被困在無間域內。

剛來到無間域，兩師兄妹的修真能力都被無間域的特性所封印，被貶為凡人，又對無間域沒有任何認識，連生存都成了問題，結果二人遇到那名少年。少年知道他們二人是異域人後，把二人帶回了大宅好好招待。

「那個少年……」廖永祥想起那少年把他綁在十字架上，想用業力污染他。

馬良弼點頭，繼續說下去：「他——」

那少年用同樣的方法對付馬良弼和師妹，把他們綁在十字架，再用業力沾染他們，把他們折磨得不似人形。師妹受不住折磨，死在十字架上，而馬良弼境界較高，奈何無間域令他變成凡人，同樣被少年用業力折磨到死亡邊緣。在他快將死亡之際，有人出現並救走了他，是來自域界組織——「十八獄」的人。

「十八獄救了我，作為代價，我成為了十八獄的人。」馬良弼望著右手上的戒指道。

「既然如此，你為何不找那人復仇？」

「成為了十八獄的成員後，我不可以離開『十八層地獄洞府』。」

廖永祥托著下巴，皺眉問道：「若是如此，當初那人又如何出去救你？」

「只有在特定情況下可是暫時離開洞府，找繼承人是其中一個情況。」馬良弼道。

馬良弼提起左手，掌心向天，一道符咒在他手上形成，「成為十八獄的成員後，便可以在無間域內使用任何體系的能量，不會受到域界壓制，所以就算有入侵者出現，在他們失去所有能量而我們不受限制的前題下，可以輕易消滅他們。」

無間域就像一個無底洞，不論你派出多少人入侵，最終都只會落得全軍盡墨的下場，所以沒有人會愚蠢到派兵入侵無間域。

「咦？對了！那人說過他是十八獄的元帥。」

「他只是在撒謊，他一直用此虛假身分來欺騙他人，更何況十八獄本來就沒有元帥一職，我們都是平等的成員。」

「原來如此……不過我既不是十八獄的人，那個男人又不在十八層地獄中，怎樣看我都幫不到你復仇。」廖永祥道。

「的確，而且就算你是十八獄的人，我們都沒有方法可以把無間域的原居民強制轉移到洞府內。」

「既然如此，還有甚麼方法可以對付他？」

「我會幫你掌握控制業力的方法，在無間域之中只要學懂使用業力，將會成為你的戰力，唯一的戰力。」

「我明白了，那麼請教我如何使用業力。」

「好，不過你千萬不要怪我。」

「怪你？」

馬良弼掛著苦笑，指著廖永祥，一個術式在廖永祥腳底出現，「把目標人物驅逐至無間地獄。」

緊張刺激

睇黎而家先正式要開始受苦

馬良弼終於再出場

直接落無間地獄

馬百良真係命苦 手又無 連師妹都無埋

江河 被消失了

望著右手提起左手的獨臂人

手無左隻 小師妹又無埋 仲要出唔到左青龍右滑鼠

究竟救佢嘅女女係邊個

//一道白色的倩影從天而降，這個女人的臉戴上一個純白色的面具，手上拿著一枚紅色的寶石//

可能其實師妹未死，有奇遇

會唔會係搵咗師妹做繼承人

Lol 一陣改

起碼留番條命，但吉仔精神力咁勁，應該好易頂得順？

馬百良

點解係江河個陣好似無學過任何關於業力既野

無間域先係最好睇

因為佢一心靜係想完任，無諗其他野

係

因為x 囉

宜家煲返九域先

當初好似係連提都無提過呢個系統 最後就落左地獄比人折磨

馬百良終於岀現了

馬良弼佢話搵繼承人係其中一個可以離開十八層地獄洞府嘅方法，咁今次又點解可以出去救先生呢

出去搵，搵完搵唔到就返去？

咁日日都出去搵仲要呢條規則做咩

9up啫
但係真係馬百良救走先生咩上面又寫係女人救

我諗馬百良只係接引人？

無間域係咪最強域

莫非吉仔做埋十八獄

喺個域入面可能係

放業力, 攬炒

十八獄成員係咪十王？

No

十王請問係咩黎，可能無睇個個故

民間傳說，十殿閻王

十八獄係咪ALL百練

直接接手十八獄

個少年係普通人 都識遠吉殿

之前好似提過係戰場版圖最大

唔係最細咩

人氣角色 馬百良

所以係吉仔接管十八獄 定 馬百良做分部部長呢

預計先生又會睇穿十八獄洞府嘅秘密 連個洞府都偷埋黎做分部
先生會唔會拋曬四時將入十八獄苦練一番

成班心之力使用者個容量翻兩翻

無間域真係要忍住儲埋幾篇先一次過睇

揾繼承者係求其搵一個都得？
揾到之後係咪佢會代替你留喺十八獄地府，自己就可以離開？

NO，無法自己決定

最細，基本係冇領地咁濟

估都估唔到馬百良會去左無間域

安居牛黃丸

秋梨枇杷蜜

唔係潤喉咩

係喎屌

其實無間域修者喺戰場應該無逢敵手？無人夠膽掂佢地

第三十四卷 無間地獄
第四百五十九章 無間地獄

馬良弼用業力發動術式，傳送廖永祥到另一個地方。

馬良弼看著廖永祥消失的位置，「別怪我，只有這個方法可以助你盡快掌握因果業力。」

在十八層地獄洞府內，不同的樓層存放著不同的刑具，因應樓層不同，刑期和刑罰亦會有所不同。廖永祥被傳送到另一個樓層，只有熔岩的樓層。浸在熔岩中的廖永祥有神體保護，不會輕易死亡，可是痛楚是不會消失的。

「啊！熱死我了！」廖永祥不能掙脫。

熔岩燒燙廖永祥的身體，使他又熱又痛，像有萬根長針不斷貫穿他的身體。

熔岩不是真正的熔岩，而是由業力積聚而成業力池，置身於業力池中的廖永祥正被海量的業力侵蝕，要掌握業力先要跟業力同化，不過很少人會像他這般完全浸在業力當中。

馬良弼會有這個安排，一來是相信廖永祥的能力，可以以最佳效果掌握業力，二來是他們的敵人是無間域的名門之後，實力和後台強大，非以此途徑掌握業力的話，絕對沒有勝算。

業力如濃酸不斷侵蝕他的身體，既像火燒、又如針刺，痛疼如鐵捶敲打著他的靈魂，若非他神魂強大，靈魂恐怕早就崩潰煙滅。

業力所帶來的痛是超乎世間上所有的痛，正常的痛覺是來自神經的訊號，讓你的腦袋產生出痛覺，從而助你遠離危險，是動物的生存本能，可是業力燃燒的痛，是跳過神經，直達靈魂。

廖永祥曾為了靈修而品嘗過靈魂的痛，可是比起眼前的業力燃燒，其痛楚級數根本是泥雲之別。

「啊！」廖永祥受業力之池束縛，失去了四肢的活動能力，只能仰天咆哮，緩和痛楚。

業力滲入骨髓，洗刷著他的筋骨血肉，使他痛苦得想自行了斷，可是無間域有一種很可怕的特性，任何受刑者都不會昏迷，反而觸覺會越來越敏銳，使受刑者痛苦倍增。

廖永祥守住心神，把思想放空，任由業力沖刷，這樣做反而令他更為好過。

在十八層地獄的另一個空間，馬良弼正在觀察廖永祥的情況。

「廖殿主的天份果然很強。」馬良弼拿出一片染血的布碎，「師妹，師兄不能助你報仇，只望廖殿主能為我代勞。」

廖永祥漸漸適應了業力的痛楚，體內生出了一個全新的空間，接著那個空間衝入了他的神域，和神域糾纏在一起，最終被神域所吞噬。

「咦？」廖永祥感到體內的變化，然後再感覺不到業力痛楚，取而代之是難以言述的暢意快感。

馬良弼沒有想過廖永祥那麼快就練成了業力體質，心中大喜，立刻利用戒指的能力操控洞府，把廖永祥接回控制室空間。

「恭喜廖殿主你成功了。」馬良弼拱手道。

廖永祥豎起右手的食指，一團粉紅色霧團在指上飄浮，「這就是業力？」

「對。」

「業力到底有何作用？」

尼古拉沒有跟廖永祥詳細解釋過業力的作用，所以廖永祥只知道業力會阻礙修行。

「業力對修者來說是不可觸碰的禁忌，不單止會影響修為，更甚者會危及性命。」馬良弼皺眉道。

廖永祥想起自己體內充滿了業力，不禁倒抽一口涼氣。

「在無間域內，業力就是一切，掌握越多業力就能夠得到更多無間域的恩澤。」馬良弼道。

這樣的話，廖永祥就想通了為何那個少年會容光煥發，而那些村民骨瘦嶙峋之餘又如此渴求業力。

「不過業力就像毒品，體內業力去到一定水平後，業報便會出現，使受報者痛不欲生，若有幸捱過業報，他就會渴求更多的業力，是一條沒有盡頭的不歸路。」

「那麼我——」廖永祥感受著體內的業力。

「不用怕，你貴為神明三階，又抵受得了業力池，就算業報到來都可以撐得住，只要不再吸收更多的業力，過一段時間就可以恢復過來。」馬良弼道。

「業力的實質作用只有被無間域所恩澤？」

「不止如此，業力還可以用來折磨人和殺人，會有甚麼效果，全憑施展業力的人的想法，而使用了業力就必然會招致業報，很多人在業報未完時已受不住折磨而死，這些人會身墮十八層地獄接受剩下的業報。」

在十八層地獄洞府中有很多人類，他們都是承受不了業報而死的人類，在生物層面他們已經死了，只是出於洞府和無間域的特性，他們在受刑完畢前都不會失去肉體，更不會失去意識，承受數以年計的刑罰。

「無間域真可怕，難怪沒有人——咦？」廖永祥想起了一件事。

「甚麼？」

「若沾上業力，受不了業報而死就會墮入十八層地獄，那麼你的師妹……」

「嗯，她被傳送到地獄，受了一段長時間折磨，不過我已私自動用職權，把她的靈魂拯救了出來，讓她可以重回真正的六道輪迴之中。」馬良弼掛著複雜的笑容道。

廖永祥陷入沉默，想起若自己所愛的人受奸人所害，墮入地獄受苦，他到底會變成怎樣？

「現在可以出發了？」廖永祥冰冷問道。

「你準備好了？」

「嗯。」

馬良弼鄭重地點頭，抬起右手，「我會盡量派人去幫你，不過能否成功由不得我決定。」

「不用，你派人來接我來已經盡了最大的努力。」

「派人？我可沒有派人，只是突然收到洞府的感召，允許我使用術式接你過來。」

「甚麼？那麼那個戴著白色面具的白衣女生呢？」

馬良弼眉頭深鎖，搖頭道：「不知道。」

「我明白了，不要緊，派我去吧！」

「好，請小心，若有緊急情況我會把你傳送回來。」

馬良弼發動術式，在廖永祥的腳下有個陣法出現，接著一陣強光過後，廖永祥就被傳離十八層地獄。

「咦？」

廖永祥見到眼前有團紅霧正朝臉上飛來，除此之外還感隨身體被多條長針刺住。

「是那天的情況？」

紅霧、長針、被綁在十字架、那少年，除了白衣女沒有出現外，根本就是那天的狀況。

廖永祥任由業力紅霧撲在臉上，業力引致業報，把他折磨不輕的靈魂燃燒再次出現，燒得他精神快要潰散。

「哈哈，廖遠吉，好好品賞業報之火吧！」少年身體顫動，身為施業力者的他同樣受到業報影響，不過他卻表現得很無比享受。

「謝謝你的業力。」廖永祥用力掙扎，弄開了鎖扣，從十字架上跳了下來，「我要好好報答你的恩情。」

今日過得不愉快好彩一入黎就有文

有無咁簡單呀

其實唔難

咁白衣女係唔係師妹黎

馬良弼鄭重地點頭，抬起右手

佢得返左手

小師妹

「哈哈，廖遠吉，好好品嘗業報之火吧！」

成日冇留意左右

同肥絲一樣

咁快通關嘅

比較中意睇吉仔受苦

「恭喜廖殿主你成功了。」馬良弼拱手道。

單手點拱手

點解我覺得唔係捉緊錯字
係笑緊馬百良

見到馬百良成日咁俾子爭咁玩就諗起

係咪即係只有掌握到業力嘅人先可以當業力係力量咁用，其他人只可以受業力「恩澤」？

用業力污染異域人有咩好處，可以產生更多業力比自己？然後愈承受得多業報，業力就更多更強，就可以做上等人？

今章好長，好多野要理解

好仆街

終於有文等到吊命咁款

屌 要落地獄

從那天起我不辨別前後 從那天起我竟調亂左右

1.1: 無間域居民都可以用 非無間域係
1.2: 所有無間域居民係

2: 冇，毒癮咁

想問馬百良仲識唔識符修

業力有冇得同其他力量混合做合體技？

吸完業力，受完業報就可以馴化業力？咁體內能量會多左，之後功力大進？

唔係

識

附加

依家進度去到幾多

掌握因果可唔可以無償用業力，唔使受業報

除咗修真之外，其他力量體系有冇天道？
如果冇，點解凈係得修真有？
如果有，咁有冇另外一種頂端力量係強過呢堆天道？天道可唔可以互相附加增強？

業力係點樣產生出黎？殺人會唔會有業力？

尾聲 完

暫時已經解釋到無間打上下左果陣點解食完依賀支毒針會變到咁勁（因為毒針令無間得到龐大業力），打贏之後又會全身迅速枯萎而死（業報）
但仲係未解釋到無間點解可以復活，係咪先生好似馬弼良咁將喺地獄受緊刑嘅分身拉左上尼，然後用無間地獄嘅特性（受刑者精神和肉體會保持原狀直至完成刑期）開外掛，即係分身無論受幾多業報而死都會不斷重生，繼而獲得龐大業力

仲有一樣，就係無間域點先為之成神？不停磨蝕靈魂應該會令修者靈魂強大過其餘8域，但經歷業報又會唔會令佢地覺醒靈異力？ 同人打果陣係咪下下都要好似無間咁自殘自殺先得到力量？定係愈比人打得慘，業力就愈勁？

以前某篇文好似講過唔知先生定無間體質唔怕業報？

要著乾濕褸
俾人當癡線佬

八仙

先生搔頭道：「不過唔比返啲嘢你，就會變成我欠咗你。」

呂洞賓心中暗想：『胡說！你的體質明明不會害怕因果業報！』

文呢屌 祝你打機排傻鳩隊友

應該只係因為佢有入過無間域練過先唔怕啫

只希望玩香城online唔會排到你

撚八仙

幾型

老憑咁
賭波撚

1: 冇記錯毒針係伊賀「技能」嚟同業力無關

2: 九夢講，唔係復活

3: 無間域冇記載有出過神，只有一堆人受苦，不過唔排除有人癡線到可以抵受神階級別傷害嘅業報，令到佢有能力衝擊神明一階、二階、三階

姐係先生頂到神級業報，無間體系就上到神階

修真升神GE天劫都係神階攻擊, 一樣受得住
除非業報仲勁過天劫? 定無間人肉體弱好多頂唔順?

靈魂攻擊有神體都未必頂得住，更何況未上神

錢獨康點逃離無間地獄？

天生百練者，有可以容納業力空間，儲存業力

我嘅理解九大分身死咗咪再整過咁解

我FF無間域會唔會有個領主咁嘅角色，可以召喚地獄 eg地獄業火、刀山黎攻擊敵人，好似會好型咁

唔是直接整到同樣

Ok叫定個曾孫燒九夢比我

你快d拎本筆記出黎寫低佢先啦

第三十四卷 無間地獄
第四百六十章 業力水球

「你……你是怎樣——」自稱是十八獄元帥的少年，甚是驚恐地指著廖永祥道。

廖永祥嘴角上揚，豎起右手，讓業力之雲在指上飄浮，「對，我可以操控業力。」

「不，不可能的，明明你是第一次進入無間域，怎可能具有可操控業力的能力？」

「事實擺在眼前。」廖永祥右手一握，把業力吸回體內，接著忍痛把身上的長針一根接一根拔走。

少年感受到廖永祥的氣息完全改變了，在對方身上感受到濃郁的業力。

「你一直隱藏了實力？」少年往後退。

「沒有。」

「不可能！我先前感應到你身上的業力很微弱，跟現在有著天壤之別！」

其實廖永祥都感到很疑惑，眼前的狀況根本是他進入十八層地獄後，現實世界的時間便靜止了。

「別再吵了，來互相傷害吧！」廖永祥右手握成虎爪，一團紅色液體在掌心前出現，然後帶著水球奔向少年，把爪前紅液推向對方的胸口。

「不不不不不要！我是陸離，是『陸』的兒子！」少年轉身跑去。

廖永祥不能使用神力，不過他仍擁有神體，所以跑速比起少年要快得多，十步之內就把少年撲倒在地，接著用右爪重重地擊在少年背上，把業力水球壓入他體內。

「啊！」少年尖叫。

水球眨眼間衝入少年體內。

「不——」少年悲呼。

業報來襲，少年雙眼反白，口吐白沫，就算是長年累月不斷享受業報的他，都受不住如此誇張的業報。廖永祥身為施業者，同樣受到業報影響，如像置身於業力池的疼痛再次衝擊著他的靈魂，若不是早有準備，恐怕在一息之間便已失去意識。

有趣的是廖永祥已經慢慢接受了業報的痛楚，不用再把所有注意力集中在抵抗業報。

「業報的破壞力真大得很，還好我神魂強大，否則剛才的業報已夠把我打入十八層地獄。」廖永祥坐在少年身上道。

少年受不了業報煎熬，業火自體內燃起；廖永祥感到一陣熱氣在少年體內爆發，隨即彈開，少年人體自燃，火勢猛烈，兩息之後已燒成黑炭，化灰飄散，甚麼都不剩下來。

「這裡是地下室，他的焦屍卻消失了。」廖永祥托著下巴道。

少年已被打入了十八層地獄，享受尚未完成的業報。

承受巨大的業報後，廖永祥清楚感應到靈魂上多了一道烙印，這道烙印是一重因果，不能消除，它會永遠影響廖永祥的修為，這個隱憂尚未知道如何解決，廖永祥打算往後才去找出解決之法。

完成任務後，馬良弼再沒有聯絡他，此時他才記起若要在無間域建立分部，應該跟身為十八獄成員的馬良弼好好溝通。

「罷了，還是先找到傳送點吧！」廖永祥聳肩道。

地下室內只剩下廖永祥一人，他從唯一的門口離開，在門口附近找回原有的裝備，再從門口回到地面，他見到有幾個女僕守在大門旁，女僕們見到出來的人是廖永祥後，明顯感到很驚訝。

「你們的主人已死，你們自由了。」

女僕們互相對望，不太相信廖永祥的說話。

「你們自己決定怎麼樣吧，我先走了。」廖永祥沒有時間跟她們耗下去。

廖永祥離開大宅，感覺到城內的業力濃郁了很多。

「很臭的味道。」廖永祥捏著鼻道。

此時，天上有道裂痕打開，更濃郁的業力洪水從裂痕噴出。

「真壯觀，是無間域的自然現象嗎？」廖永祥仰望裂痕感嘆道。

業力洪水中有一道赤光急墜，赤光直衝向廖永祥，他感到赤光殺氣騰騰，威力巨大，而且是衝他而來。

「爾安敢害吾兒？」赤光之中傳出震耳欲聾的呼喝聲。

廖永祥眉頭一皺，回身踏步，衝回大宅內。赤光轟在地面，炸出一個大坑，連大宅都被炸掉半間。

廖永祥站在剩下的半間大宅，望向沙塵滾滾的大坑。

「你是誰？」廖永祥抱胸問道。

「本王乃第九殿平等王，陸離的父親！」全身血紅的巨人，口吐著白煙道。

巨人一身官服，四肢發達，外露的表皮都是血紅色的，長有一對獠牙，眼冒精光，彷彿能看透別人的靈魂。

「平等王？你應該在大陰次元裡看守第九殿，為何要干涉始動次元的事？」廖永祥用冷漠的眼神盯著平等王問道。

「小子，你敢殺掉本王的兒子，本王就要拿你來填命！」說罷，平等王拿出一根大毛筆，用筆桿尾部刺向廖永祥。

平等王擁有先天神國——閻王十殿之九，實力非比尋常，不過為了傳送到始動次元，他不得不把實力壓抑在神明三階巔峰，不能使用神國，不過身為十殿閻王之一，他並不會受到無間域的法則影響，所以實力比起此時的廖永祥要強得多。

廖永祥被平等王鎖定，自知無力對抗，立刻踏著《天地任行》的步法逃去。

「小子！逃得了嗎？」平等王速度提升，眨眼間就出現在廖永祥的身後，手中長筆猛然刺向廖永祥。

一道光符出現在廖永祥背後，光符炸開，把平等王和廖永祥分別炸向兩邊。廖永祥感到有一股真元力包圍著他，令他可以不受爆炸衝擊傷到，平安著陸。

「沒有事吧？」馬良弼扶著廖永祥問道。

「沒有事，是你救了我？」

馬良弼點頭，然後望向平等王，指喝道：「平等王，此乃無間域範圍，請你速速離開！」

「區區螻蟻哪有資格命令本王？若你再加阻撓，本王連你也要殺掉！」平等王握筆一掃，潑出筆頭墨水。

「小心！」馬良弼衝到廖永祥身前，手中捏著法訣，祭出一張道符，道符迎風而脹，在二人前化為一面盾牌。

墨水潑在符上，傳出一陣強酸侵蝕金屬的聲音。

馬良弼臉色一沉，腳下踏個步法，手中法訣一轉，暗叱一聲，引動真元力注入道符。

「米粒之珠，也放光華！」平等王提著毛筆，衝向被墨水侵蝕的道符，用筆桿刺向道符的中心處，「破！」

道符受不了毛筆一刺，應聲碎開。

「噗！」馬良弼吐出一口心血。

毛筆破開道符後沒有停止，繼續刺向符後的二人。

比多篇嚟呀

無間域真係好神秘好抽象
業力業報因果睇完都唔太明

條女係時候出黎幫拖

吉仔準備殺鳩神四上位了

毛筆出現了

前世做錯咩事先會係無間域出世
行行下街又比人害 死左仲要落地獄受埋佢
施暴果個又打返自己
頂得住都會有更多業報
痴撚線世界

第九殿負責審殺人放火 是咪最勁
定係第一殿先最勁

點解啲文好似短左 定係我越嚟越快

上神四了

多謝平等王讓位
吉仔上神四了

「別再吵了，來互相傷害吧！」

以為你講緊香港

無啦啦又得罪左大陽大陰d人

另一個故又有個陸離 其實陸離係咩人？

陸離係咪有個兄弟叫光怪

點解平等王入無間域有得用業力之外嘅招式

其實業力業報可唔可以當佢七傷拳咁睇？

唔知馬良弼會唔會加入遠吉殿，或者遠加送返隻科技域機械手比佢

邊個故？

《無常》- 你我若有緣，上窮碧落下不過黃泉（8）

吉仔殺左平等王上神四嘅話，要唔要頂埋平等王嘅日常工作？

唔知先生殺唔殺到平等王呢
殺到就有位上神四了

Btw先天神國定先生個後天神域勁啲

公司好多阿媽鐘意轉部門多過升職，因為唔想升職之後嘅工作量搞到無時間湊仔，同一道理

正路佢應該做分部長

冇記錯就後天強

上神四就要強制去大陽大陰？
先生有神域但因為位階仲係神三所以仲可以留係度？

其他故都係第五殿最大

黑警邊有報應

我尻寫

《楚辭·招魂》：「長髮曼鬋，艷陸離些。」

誠實！鳩寫都咁好睇 頂你

咁有冇髮曼

究竟天下一統有冇無間域將軍？有嘅話佢又係咩階？

係咪無得睇返色慾個故

紙言 官網

嗰支毛筆幽冥域架喎ching

去到就嚟完都上唔到每月排行榜第一

好撚嬲

因為覺得平等王喺無間/佛國/幽冥域都關關地事

突然諗，用業力做傷害人嘅事，自己都要承受同等嘅業報，咁倒轉用嚟做好事咪fat fat

大陰次元黎，啱哂

佛國唔係大陽咩

完 sem 一次過睇廿篇文 爽過打十次飛機

你今次為吉仔提供左咁多信仰之力
睇來上神四指日可待

馬百良唔夠揪
就搵先生繼位
然後先生加入十八獄 _打平等王
統一十八獄
全劇終

唔知幻想對像係吉仔
然後打飛機
會唔會有信仰之力既呢
認真問既

用子孫液黎供奉吉仔

大佬啊 你地可唔可以唔好咁痴線

你身為色慾，點可以覺得咁係痴線

你個名原來係咁嚟

有文未

我估聽日補返

點會無呀。睇到你早洩

第三十四卷 無間地獄
第四百六十一章 戰平等王

毛筆去勢剛猛，身受道符被破的反噬，馬良弼再無力對抗，而他身後的廖永祥因無間域限制，除了業力之外使用不到任何力量，同樣無法對抗眼前攻擊。

若擋不住攻擊，他們就完了。

廖永祥不會如此輕易放棄，他絕不能就此停步，他一手把馬良弼扯向身後，主動迎上毛筆。

雖然廖永祥的戒指內有革新者，不過用革新者的武器是殺不了平等王，而且也接不住這一招攻擊，他只能親自對抗。

「我就不信我會攔不下區區一枝毛筆！」廖永祥喝道。

「哼，就讓你看看本王的厲害！」平等王眉頭一抬，再施加一股新力於毛筆，使毛筆之勢更為剛猛。

毛筆襲來，廖永祥雙手抓去，捉住了筆桿。

「很好，讓我把你打入無間地獄！」平等王笑道。

「誰要去你的臭地獄！」廖永祥咬牙道。

廖永祥運行不了內力，只以神體硬接攻擊，抵受毛筆的剛猛衝擊。

毛筆不是刀刃，不會劃破廖永祥的皮膚，可是招式內蘊含了強大的力量，就算是全盛時期的廖永祥，也要花點心思方可對抗得了，更何況是現在的他？

掌心的皮膚開始破損，廖永祥阻止不了毛筆的去勢。

「快給我停下來！」廖永祥咬緊牙關，後足用力抓實地面，身體往前壓去，可是仍被毛筆推得往後倒退。

「可笑。」平等王嘴角上揚道。

「廖殿主，別管我了，讓我來幫你爭取一點時間，你快逃吧！」馬良弼已平復好傷勢，打算接手。

「不，你阻止不了。」廖永祥道。

「你也阻止不了！」馬良弼搭著廖永祥的肩膀道。

「別爭了，你們都一起死。」平等王用力一推，廖永祥雙手隨即被毛筆震開，一股勁力侵入他體內，那股勁力跟武功的暗勁有著差別，倒反像一股有意識的能量精準地破壞，害他立刻身受重傷、口吐血箭。

毛筆繼續刺去，快要刺入廖永祥的胸口。

一道白影飛到雙方中間，白影一腳就把毛筆踢開，同時一掌送往平等王的胸口，用纖細的手掌把巨大的平等王推飛百米。

平等王穩住身體，怒不可遏道：「哪兒來的傢伙！為何要壞我好事？」

「你不可以殺他。」戴著白面具的白衣少女道。

「哼！我要殺他你又如何阻止？」平等王大步跑來，把毛筆當成長棍橫掃三人。

白衣少女雙手虛握，一把三叉戟憑空出現，她拿著三叉戟衝向平等王，三叉戟發出耀目白光，跟毛筆相碰。

「是系統之物？」平等王皺眉道。

「給我退。」少女用力一壓，把平等王逼退兩步。

「就算是系統之物又如何，我的判官筆也是系統之物！」說罷，平等王手中毛筆同樣白光大作。

此時廖永祥方知道原來平等王剛才尚未使出全力。

少女倒飛回來，拿著三叉戟戒備，「你們兩個速速離開，我沒有能力同時保護你們。」

廖永祥吸一口氣，點頭道：「知道，謝謝你。」

「快逃。」少女道。

廖永祥轉身就跑，馬良弼沒有跟上。

「姑娘，我乃十八獄的成員，或許能助你一臂之力。」馬良弼自知以自己的力量對付不了平等王，不過若利用十八獄的職權去協助少女還是做得到。

「不用，快逃。」

「可是——」

毛筆劈下，少女架上三叉戟擋住。

「別害我分心！」少女喝道。

馬良弼不再堅持，為免害少女受傷，他速速離去。

少女見廖永祥和馬良弼都已離開，便把平等王推開再飛到半空。

「平等王，你是不是堅決不肯收手？」少女用沒有感情的語氣問道。

「我可憐的兒子……不論誰都保不了他們！」平等王猙獰道。

少女嘆一口氣，張開一對雪白的羽翼，「奉沙利葉大人之名，我一定保護他的安全，所以我是絕對不會留手。」

展開羽翼後，少女氣勢暴增。

「你是天使？是沙利葉的手下？」

少女沒有回話，直接衝向平等王並用三叉戟刺向他的臉。

廖永祥和馬良弼已走到感應不了平等王的距離，二人暫時停下來休息。

「那女生可以對付得了平等王嗎？」馬良弼問道。

廖永祥聳肩道：「不知道，不過就算打不贏，我相信她都逃得了。」

廖永祥果斷離開，是出於他看清事實，他就算留下來亦只會成為負累，而且他直覺少女的實力非比尋常，可跟平等王平分秋色，基於種種原因，他根本沒有留下來的必要。

「但願如此。」馬良弼嘆氣道。

廖永祥苦笑搖頭道：「再說，我們留下來只是累贅。」

二人相視苦笑。

「對了，你知道傳送陣的位置嗎？」廖永祥問道。

「知道，往北面再走二十公里便可到達。」

「我打算在無間域成立分部，你有沒有任何建議？」

馬良弼托著下巴，沉思片刻道：「除了十八獄外，無間域內沒有任何組織，不過你可以試試舉辦。」

「那麼選址有沒有甚麼限制？」

「沒有。」

「那麼——」廖永祥還打算問。

馬良弼伸出左手，見到身體開始變得透明，「我不能再停留了，後會有期。」

「後會有期。」廖永祥拱手道。

馬良弼身體快速變成完全透明，連氣息都跟著身體消失了。

「沒來得及繼續問，罷了，先回去戰場，有太多的事需要推算因果。」

廖永祥一直往北走，中途沒有休息，果然在約二十公里外的地方找到了傳送陣。他沒有多想，衝入了傳送陣，傳送回去域界戰場再說。

域界戰場，無間域傳送陣。

廖永祥站於傳送陣旁，閉目養神，同時就地推算。

良久，廖永祥張開雙眼，大概了解事情的始末。

「又是沙利葉你？不過我不會當這是欠你人情，因為我沒有求你救我，你是為了保證我能助你完成你的計劃，不能夠眼白白看著我被人殺掉方會派人來救我。」廖永祥撐著腰道。

係文呀

文呀

67
啲文好似越嚟越短

好短

即係點都唔會欠沙利葉啦

係文呀🤪🤪🤪
啫係又係光環護身啦今次🤦🏾‍♂️

咁快出返戰場

無論佢欠唔欠, 佢根本唔想欠, 就算欠都要講到唔欠

養完傷又要入返去開分部

「又是沙利葉你？不過我不會當這是欠你人情，因為我沒有求你救我，你是為了保證我能助你完成你的計劃，不能夠眼白白看著我被人殺掉方會派人來救我。」廖永祥撐著腰道。

厚面皮到

(被)救世主

算半自願啦
吉仔性格係主動啲會想解決身邊人預到所有麻煩野又唔會點逃避 咁睇其實同單春又幾似

唔怪得許情話幾鍾意佢個性格

最尾都比沙利葉 陰鳩 冇得全家超脫

啲錢係憑我本事借返嚟，點解要還

先生比大家想像中快返返去戰場

無間域真係比想像中短 原本都好期待呢個域有咩咁特別 點知就係特別短

都未整分部， 應該會好快再入返去。。

唔拉十八獄啲人落水嘅咪得班老弱殘兵原住民做分部成員

唔係先生咩？喺一方世界到講嘛？定我又要重睇

但佢都未建立到分部

科技域都係入完好快岀番黎，大家唔洗驚覺得短會好快返入去架喇

吉仔咁記仇 平等王仲可以有幾耐命

生命倒數

呢個故應該唔會有神四死 我記得子爭講過個故完嗰陣先生都仲係神三

但係冇話神三一定殺唔到神四，同埋殺完都唔一定係先生有得升神四，因為應該唔止得佢一個合資格去升

一早都話左要執行沙利葉個計劃先突破到神3繼續升上去，唔係嘅終其一生都會神3止步

個白衣女生係咪師妹？

天使，沙利葉d人應該唔係

廣成子

都唔一定架

佢都係神三吧（好似係）

以前睇嗜血者啲神明好高級好稀有，依家閒閒地一集都死10個八個神明三階

依家始動次元係最勁 點比

九域都冇咁多神三

九域係九域

嗜血者係低階次元接觸唔到正常嘅

九域新game無咁多年歷史，除左開幫派公會之外，唔係點短時間夠信仰之力上神3

微生青風係唔係好勁？
佢感知到比人監視 同埋佢係咪百練者

留意番頭兩名玩家上神3啲信仰之力大部分唔係黎至九域

有文未
---------------------
香港獨立，唯一出路

等~寂寞到夜深
---------------------
香港獨立，唯一出路

文呀
——————-
香港獨立 唯一出路

子爭話做節聽日補更
樓主可以訓先

*樓上

因為仲係第一世代
第二世代多左1個神7 多左先生既新大千世界
自然吸走唔少能量

無文點返工

罷工

第三十四卷 無間地獄
第四百六十二章 立無間分部

順利離開無間域後，廖永祥先回去武林域一轉，把此行經過跟駱嘉怡道出，再準備前往無間域開設分部的人手和物資。由於無間域內用不了神域，所以不可以透過神域來運送人手和物資，所以需要借用科技域的空間戒指和浮空艦來運送。

科技域分部準備好一齊物資後，立刻送來了武林域，得到充足物資，廖永祥將帶領隊伍回去無間域。

有了先前的經驗，廖永祥沒有拒絕妻子同行的要求。

大軍進入了無間域，由廖永祥負責操控浮空艦。

由於他們尚未有適用於無間域的雙向傳送陣，以致只能從無間域外傳送到無間域內，而不能從無間域傳送到其他地方。科技域有其體系的特殊傳送系統，但是要做到跨域界傳送還是有著不少難度，就算是尼古拉也難以在一時三刻間研發出來，所以只能夠退而求其次，把分部設立在無間域的戰場傳送陣附近，但求有需要時，無間域的成員可以快點進入戰場，再從戰場傳送到其他地方增援。

按照計劃，載滿了工人和物資的浮空艦一直往北飛，途中飛越過不少城市，經過不少業力雨雲，幸好浮空艦一直保持高度，沒有受到業力雨雲污染。

到達了傳送陣後，廖永祥利用電腦系統分析附近地型，找了一個小峽谷，決定在峽谷中間建造基地。

浮空艦停在峽谷的其中一邊，接著所有工人離開浮空艦，利用帶來的建築材料開始建造地基。廖永祥留守在艦隊附近，要是有業力雨雲或可疑人物靠近，就由他來出手應付。

工人們利用小型浮空裝置，在峽谷之間搭建著地基，還有不少建築機械輔助，很快就把地基建好，接著他們為地基加固，完成了地基部分。廖永祥放出在空間戒指中的小遠吉塔，讓它落在地基中央，然後工人們築起圍牆，把地基圍封，只留下兩邊的大門。

圍封好地基後，工人在圍城內建設不同的建築，有練兵的大操場、供客人使用的客棧、實驗用的農田等，還有尚未生效的傳送神殿。

耗費了三整天時間，無間域分部算是完善，廖永祥讓工人們和一百為偽神暫住在遠吉塔內，接著放出自律型小型機甲鎮守在各個城樓。本來廖永祥想拜託尼古拉來加固分部，可是尼古拉說不想再入無間域，他只好自行安排防禦工事。

無間域用不了禁制布防，只可以使用尼古拉一早就弄好的死光炮和防護罩系統來抵禦外敵，是所有分部中最脆弱的分部。

分部建成，接下來就是人手問題。

無間域內的居民都是行屍走肉，就算想訓練他們也沒有方法，加上無間域是否有功法可供人修練也是未知之數，始終無間域的秘密實在太多。

廖永祥在遠吉塔的頂樓，看著全新的分部，「還需要投放多點時間在無間域。」

駱嘉怡靠在廖永祥身旁，「一起努力吧，已經快將完成布局。」

「對了，我嘗試過用遠吉塔去承受業力雨雲，確認了業力雨水不會影響到身處塔內的人，所以要是有業力雨雲出現，所有人立刻躲回遠吉塔便可。」廖永祥道。

「知道了，你跟我說了很多遍。」駱嘉怡道。

「是嗎？」廖永祥摸著後腦傻笑道。

廖永祥並不想妻兒前來，始終無間域存在太多不可控制的狀況，而且那位平等王到底會否捲土重來也是未知之數。

面臨未知狀況所以裹足不前？不，他沒有停下腳步的本錢，因為大劫不會就此停下來。

廖永祥打算在無間域遊歷，尋覓人才和功法，可是無間域很大，他又沒有任何線索，此舉如同大海撈針。他沒有時間可以揮霍，所以只好順著唯一的線索，試試找出聯絡馬良弼的方法，作為十八獄一份子的他，應該有所需要的情報。

「不過該怎樣做呢？」廖永祥站在城樓，抱胸道。

遺憾的是十八獄不是個可以隨意聯絡的組織，甚至連他們的成員何時可以出入洞府亦不由得他們自己決定。

廖永祥在城樓上踱步，思考人生，卻發現峽谷之下有些行蹤可疑的人正在聚集。

「那些人……」廖永祥往前靠去，瞇眼望向谷底，監視著那群可疑人士。

不管那些人想做甚麼，悄悄來到四處無人的分部峽谷下，一定是不懷好意，廖永祥悄悄召集偽神軍和自律型機甲，讓他們在城樓戒備，再把兩把單發式死光手槍放在腰間，站在城樓上。

「你們是甚麼人？」廖永祥大喊。

谷底的人知道行蹤敗露，隨即四散。

廖永祥不會任由他們離開，於是直接從城樓跳下，放出革新者並進入駕駛艙，再發送指令，讓自律型機甲兵分兩路，一起捉拿他們。

革新者飛到峽谷出口，封住了這邊的出路。

「全給我停下來。」革新者道。

那些人見到革新者封住了退路，頓時變得手足無措，陷入進退維谷的局面。

「你們是甚麼人？」革新者問道。

他們慢慢後退。

革新者拿出長弓，朝他們身後的地方射了一炮。

「嘭！」

爆炸的氣流把他們吹得東歪西倒，廖永祥索性從革新者跳下來，捏著其中一人的脖子，把他提了起來。

「不告訴我，我就殺光你們。」廖永祥左手提著那人，右手虛托，一團紅色水球在右掌上出現。

他們是無間域的居民，知道濃郁得凝成水球的業力是多麼可怕。

「請放過我們！我們只是來看看這座新建築物的主人到底是甚麼人！」有人跪在地上道。

「那麼你們是甚麼人？」廖永祥放下手中人，把業力吸回體內。

「我們是同一條村的兄弟。」

「為何要來刺探情報？」

「是村長吩咐我們這樣做。」

「走，帶我去見你們的村長。」廖永祥收起革新者道。

第三十四卷 無間地獄
第四百六十三章 萬業村

那些人帶廖永祥往西走，穿過幾個沙漠，去到一條看似不算富裕亦不算貧窮的村莊。

「村長在哪？」廖永祥問道。

眾人指著村內的一間木屋。

廖永祥隻身一人，朝那間木屋走去，至於村民們則留在原處，不敢亂動。

天空的雲朵上，大量的自律型機甲已在待命，若有任何意外發生，它們便會不惜一切救回廖永祥。

自從廖永祥可以利用業力後，就能夠透過別人身上的業力去感應到他們的存在，村莊內的確只剩下村長一人，看來他把所有村民都被派去探索遠吉殿分部。

廖永祥推開木門，村長早已在室內守候，彷彿早就猜到廖永祥會前來找他。

「請坐。」年邁的村長道。

廖永祥坐在一旁的木椅上。

村長步履蹣跚地拿著茶壺，為廖永祥身旁茶杯注入熱茶，「請喝茶。」

廖永祥拿起茶杯，搖了兩搖，讓杯中的茶氣溢出，然後一喝而盡。

「你為何派村民來我的分部？」廖永祥問道。

村長走向牆邊，用長滿皺紋的手溫柔地撫摸牆上的人像畫，「我曾經是十八獄的人。」

廖永祥眉頭一抬，上下掃視著村長，在他身上感受不到半點業力。

「為何你身上沒有業力？」廖永祥身往前傾，雙手托著下巴問道。

哪怕是外來的廖永祥也難免沾染到微弱的業力，可是這位村長卻是連丁點業力都沒有。

「因為我為了無間域，失去了一切。」村長掛著苦笑道。

「願聞其詳。」

村長曾經是十八獄的成員，是無間域的原居民。他成為了十八獄的成員後，才發現十八獄是個限制很大的地方。他的工作就像獄卒，陪同掉入洞府的罪人一起留在十八層地獄，唯一不同之處是他不需要經歷刑罰，可是受刑者只要完成刑罰，總有離開洞府的一天，而他卻要永無止境地鎮守洞府。

直至到某一天，村長獲得一個新任務，就是接引新成員加入十八獄，於是他獲准了暫時離開十八獄，去到陸離的家救走快被殺死的馬良弼，讓後者代替他成為了十八獄的成員。

「馬良弼取代我後，我就可以離開十八獄，不過身體出現了很大的變化，成為業力不沾的體質，亦被禁止離開無間域。」村長幽幽道。

廖永祥想不通到底不沾業力在無間域之中是好事還是壞事。

「那麼你為何要來找我？」廖永祥問道。

「因為你幫我殺了陸離，幫我報了我報不了的仇，所以我想給你一份謝禮。」

廖永祥沒有追問是甚麼仇，卻對謝禮很感興趣，「甚麼謝禮？」

村長從木櫃中拿出一個木盒，從木盒中取出一本書，「是這本書。」

村長把書交到廖永祥手上。

廖永祥接過書後，看見上面寫有書名——《萬業無間地獄身》。

「這是無間域的功法？」

「是。」村長點頭道。

「有何作用？」

「這套功法是身外化身之法，修練者可以化出一萬個分身，藉此來吸收更加多的業力，算是無間域中很有名的傳說功法，唯一的缺點是修習者不論是否身處於無間域，永遠都不能夠使用業力以外的能量體系。」村長挺起胸膛道。

廖永祥按著額道，心想：「這種法訣對我有何用？」

「謝謝。」雖然沒有用，但是廖永祥照樣接下謝禮。

「其實我知道它對你沒有用。」村長笑道。

「不，或許對我分部發展有用。」廖永祥沒有撒謊，這套功法可以成為無間域分部的典藏之一。

「有用就好了，好了，我不再阻礙你的寶貴時間。」

「那麼我走了。」

「再見。」村長微笑點頭道。

廖永祥揮揮手，離開村長家。

看著廖永祥離開，村長軟軟地坐在木椅上。

村長大口大口地吸氣，然後笑逐顏開道：「終於送給他了，那本可怕的邪惡功法！」

村民們見到廖永祥離開了萬業村，急不及待衝入了村長家。

「是否成功了？」村民問。

「是，果然是殺了陸離的人，是最適合繼承功法的人選！」

《萬業無間地獄身》是無間域中少有的功法，它是一部能夠幫助修真快速吸收業力，令因果極速纏身的可怕功法，其原理是幫助修者化出一萬個自己，而每個分身都會不斷吸收業力，所有業力都會對本尊做成影響，招致業報，就算是平等王的兒子陸壓，也不敢修練此功法。

村長身為《萬業無間地獄身》的持有人，有責任去傳承功法，否則就會受到詛咒，令到他不能沾上業力，本來對於有能力離開無間域的人來說，這是一件好事，可是無間域禁止所有退役的十八獄成員離開域界，以致村長陷入了兩難局面。

一：要是他本人去修練功法，藉此消除詛咒影響，他早晚會被業報累死；
二：他想把功法傳承給他人，可是整個無間域的人都認識此功法，絕對不會學習；
三：把功法轉讓他人，然而沒有無間域的人會接手。

廖永祥的出現，正好解決了村長的煩惱。至於陸壓跟他的仇恨，只是萬業村內曾經有村民被他強搶，身為一村之長，自當把此仇肩負上身。為免被廖永祥折穿他的謊言，他還撒了個謊，模糊了業力不沾體質的真正原因。

毫不知情的廖永祥，高興地拿著功法，乘坐革新者返回基地。

「真奇怪。」廖永祥拿著功法書，感覺到身體出現了怪異的改變，「我的業力正在消失？」

業力消失速度越來越快，轉眼便感受到體內完全沒有業力，不過先前被業報刻下的靈魂烙印仍然存在。

「到底是甚麼情況？難道是功法令到我變成這樣？」

對於失去了業力廖永祥並不覺得可惜，反正他都沒有打算要再用業力去跟別人同歸於盡。

「看來有必要離開無間域，出去用《探天卷》查出此功法的底勢。」

有了打算，廖永祥讓革新者朝著傳送點飛去。一直跟隨廖永祥，在空中待命的自律機甲們，通通都回去基地繼續他們的守備工作。

它是一部能夠幫助修真快速吸收業力，令因果極速纏身的可怕功法

修者？

平等王的兒子陸壓

陸離？定另一個仔？

又俾人陰

無間就係練左呢個功法

陸離，打錯名，陸壓其他人嚟

自從廖永祥可以利用業力後，就能夠透過別人身上的業力去感應到他們的存在

但係村長無業力wor

ｂｕｇ JOR
DEL

《萬業無間地獄身》是無間域中少有的功法，它是一部能夠幫助修真快速吸收業力的功法

修真？

應該係修者

無間自己都係分身黎
佢修練本功法唔會影響到本尊？

是

唔會，九夢化出嘅分身係獨立存在

條友想陰遠吉但變相益左佢

即係之後會有一萬個無間

馬良弼因為成為十八獄嘅人所以可以使用所有佢識嘅力量體系例如符修。村長係原居民，咁佢仲未離開十八獄之前，可以用嘅力量係乜？就係因果業力體系？

唔怪得老是常出現

科技域分部準備好一切物資後

廖永祥讓工人們和一百位偽神暫住在遠吉塔內

唔怪之得死極都有啦

唔怪得知八仙之前話無間分身只有本尊萬分之一

咁同上下左打嗰個係無間本體定分身？

看來有必要離開無間域，出去用《探天卷》查出此功法的底細？？

你可以當每一個都係本體

雖然無間係會弱d，但唔怪得知佢係話”萬”分之一啦，原來係咁解

之前修真少女個師父話無間有本尊萬分之一既實力原來就係分成一萬個本體

咁每個分身無間死咗之後可唔可以再整返個新嘅出嚟

可以

即係之前咁多個故出現既無間都係分身黎

之前要齊咁多個分身去佈嗰d大陣嗰時個無間應該係正身

咁第一個無間係點黎

九夢九生九劫苦難

即係正身無間keep住係無間地獄受哂d 業報，分身就周圍走

正身都可以周圍走 冇入十八獄

即係點？ 邊故有講相關既野？

都未講到完埋無間域分部呢part咪講

個村長咪陰左佢一獲 吉仔遲下咪會去報牛囉

未必嘅造就左無間嘅體質可能當無數

嚴格黎講都無講大話呃吉仔嘅，亦的確係一本好強嘅功法

頭先屎忽痕去左維基睇故事時間線
斗膽一問 江河係咪會再出番黎？
如果會 佢算唔算係超脫左吉仔個世界 因為佢已經算係一個唔存在既人

武都論劍時打完個殘念拎到本野

廖永祥拿起那卷玉簡，微笑道：「這就是《九夢九生九劫苦難》，殘念的本尊用作製作殘念分靈體的法訣。」

修真域龍脈之戰喎，魔修嗰個神4個殘念

1: 未知
2: 唔係，佢出身自system，仍然係system嘅人，仍然存在於system

再睇多次九域 發現江河D戰鬥原來好好睇

俾佢返嚟啦 唔想被消失

人總要失去左先珍惜

插得江河太耐（想打另一個寫法）

未知即係有機

同意 應該係江河同先生既成長差唔多 變左會好重覆既感覺 又係9域入面變強 再做救世主咁
有冇可能跳左d重覆既部份佢

江河跳晒

九夢係用黎整體系分身
無間功法係用黎整一萬個無間分身

話時話，上世個分靈功仲有無用？仲會唔會岀場？先練分靈功再練九夢？

子爭神術 百之一百 出文！

子爭：歡域降臨

創造世界，歡域降臨

子爭: 今晚行完 陪女 聖誕歡域兩日
結果 星期五4更

最後出大絕，停更三日

香港搞成咁
樓豬應該唔會有心情慶祝聖誕

啱啱重睇完九域 唉點解要當佢地唔存在

邊個唔存在？

因為江河狂比人屌，屌到子爭抹殺個故

一日江河仲係system居民
都唔能夠獨善其身

有時講下笑咪算，日日jer住江河算點

。。。。。。。。。。。

文呢？

文呢

冇文都報下平安吖

文呢。。。

唔要文 淨係想子爭兄報個平安
下一站巴打

佢tg上左水啦

文

第三十四卷 無間地獄
第四百六十四章 放任

廖永祥帶著功法去了域界戰場，再傳送到異能域的分部，在分部內拿出《萬業無間地獄身》，再具現出《探天卷》，借助《探天卷》的力量去分析那套功法的情報。

經過推算，廖永祥知道了功法的作用，也知道了為何自己會進入了業力不沾的狀態。

「其實這個狀態對我來說，或許是件好事。」廖永祥托著下巴道。

他打算把功法留在無間域分部，讓有緣人修練，至於無間域分部負責人只好從缺，由一百位偽神留守在無間域。廖永祥放棄了在無間域的所有招生活動，只要有人願意加入，就再按照情況安排。

得到功法，放棄吸納人手，無間域的格局已成。

無間域，遠吉塔頂樓。

「所以我們是要離開無間域了？」駱嘉怡抱著喵喵問道。

「是，再留在此處都沒有大用，九域布局已成，我們只需要返回總部繼續修練，靜候時機來臨便可。」

「既然已完成布局，接下來打算做甚麼？」

廖永祥揉搓著太陽穴，好好整理腦中的思緒，「各人繼續修行，提升實力，既然九域分部格局已成，我們可以多舉辦跨域界的比武大賽，讓不同域界的人互相學習，或許可以從中得到啟發，另外我會去修練《九夢九生九劫苦難》和去大陽次元找一找奧丁。」

「你知道大陽次元的座標？」

「不知道，不過沙利葉那傢伙應該是時候要來找我，所以讓他告訴我便行。」廖永祥握拳道。

「明白了，那麼大劫何時來臨？」

「未知，不過可以肯定的是，大劫不會在千年內發生，需要更多的時間蘊釀。」

千年是很長的時間，不過對於已成神明的他們來說，千年時間不過彈指之間。

「孩兒們放心交給我，我會好好訓練他們。」駱嘉怡摸著喵喵的小腦袋道。

「拜託你了，不過請你放心，不論最終我們能否在大劫中取得生機，我已有方法可保住
們安全。」

駱嘉怡牽著廖永祥的手，掛著幸福的笑容道：「我相信你。」

廖永祥摟著駱嘉怡，喵喵立刻跳了下去。

「謝謝你。」廖永祥在駱嘉怡的耳邊道。

廖永祥等人全數返回武林域，只留下一百位偽神鎮守無間域。

回到武林域後，廖永祥就收到尼古拉的訊息，叫他到戰場分部一聚，於是他先安頓好妻兒後，便動身前往戰場分部。

遠吉殿的戰場分部由尼古拉一人打理，是為了科研而設，會為各個分部製造不同的裝置，作為代價，他在各個域界索取所需的研究材料，任何人和物資只要他想得到，各個分部都必須要配合。

戰場分部，尼古拉的實驗室。

「你來了？」尼古拉拿高護目罩。

「找我來有甚麼事？」廖永祥問道。

尼古拉撲過來，如緝毒犬般在廖永祥身上嗅個不停，「竟然沒有臭味。」

「甚麼臭味？」廖永祥皺眉道。

「業力的臭味。」

「原來你在說這個……」

廖永祥把取得《萬業無間地獄身》的經過告知尼古拉。

「原來你拿到這套功法，難怪身上沒有臭味。」尼古拉道。

「你知道它是甚麼？」

「當然知道啊！只要是無間域的人都知道吧？」

「你是無間域的人？」

「當然不是，你明知我是低階次元的人，只不過我有去過『觀察』，所以才會知道。」尼古拉笑道。

「那麼你對它有甚麼認識？」廖永祥問道。

雖然他已經用《探天卷》推算過功法，但是只是知道功法的基礎資訊，或許尼古拉有其他看法。

「發明這套功法的人很聰明，若果可以抵受得住業力，對無間域的人來說這套功法的確是最強大的功法。」

「那麼除了它外，無間域有沒有甚他功法？」

「以我所知沒有了。」

「……對了，你找我來是要幹甚麼？」

尼古拉拍一拍後腦道：「對了，差點忘記了。」

尼古拉拿出一枚傳送石，「這枚傳送石內記載了阿斯嘉特的座標，是沙利葉大人要我轉交你的。」

「那傢伙不直接來見我嗎？」廖永祥接過傳送石。

尼古拉聳聳肩，「對。」

「只有這件事？」廖永祥捏著傳送石問道。

「還有一件事，我的傀儡實驗已經有了成果，可以製造出真正的全自律的神階傀儡，而且可以任意改寫他們的記憶，所以運用起來除了跟他們生前沒有分別外，還可以透過記憶完全操控他們。」

「有製成品？」

「有，已經投放到此分部的守備軍。」

「很好。」

「所以……」尼古拉拉著廖永祥的衣領，流淚疾呼，「你為何要把天下一統的統領和將軍弄得屍骨無全！為甚麼！」

「這……」

「為甚麼！」

「因為……」

「為甚麼！」

「夠了！」廖永祥大喝一聲，掙脫束縛。

尼古拉跪在地上，捶打地面，「為甚麼要暴殄天物呀！」

「我會去阿斯嘉特，若果沙利葉再來找你，記得跟他說要找我就親自來。」

「好吧。」尼古拉站起來道。

廖永祥帶著傳送石趕回武林域，免得再被尼古拉糾纏。

沙利葉已經計算到廖永祥是時候要製作系統之物，才會託尼古拉把阿斯嘉特的傳送石交給他，雖然一切行動都被計算到，但是廖永祥只能夠繼續走下去。

武林域，遠吉山脈。

廖永祥沒有立刻啟程往阿斯嘉特，始終他是遠吉殿的殿主，離開了總部那麼久，應該花點時間了解現在的遠吉殿。

陳展輝仍在佛國域療傷，幸好遠吉殿的運作已上了軌道，儘管沒有人全權管理，總部仍能正常運作。

廖永祥親自檢查和加固了遠吉山脈的禁制，就在他打算去見見總部的核心成員時，有人通知他古月宗宗主月將影前來拜見。

古月宗幫了廖永祥很多，最後他們卻參與了圍剿遠吉殿，此舉已足以把過往恩情抵消。

廖永祥命人把月將影帶到遠吉塔，親身接見他。

月將影獨自前來，沒有配備武器，只帶了一壺酒。

「月宗主，你來找我有何要事？」廖永祥問道。

「廖殿主，我是來跟你道歉。」

第三十五卷 最後準備
第四百六十五章 探望故鄉

「道歉？為甚麼？」廖永祥側頭問道。

「我為了宗門出賣了遠吉殿。」月將影搖頭道。

「人在江湖身不由己。」廖永祥客套道。

對廖永祥來說，古月宗對他有恩，而身為一宗之長，在遠吉殿尚未顯示出自己的真正價值時，換轉是他都會採取同樣策略，算是功過相抵。

「我不求殿主原諒，好了，不阻礙你處理公務，這裡是對強身有益的古月酒，就留給殿主品賞，若以後還有合作空間，請隨便開口，我宗定必相助。」月將影拍胸口道。

「我會，宗主你亦不必多禮。」

月將影伸出右手，「再見。」

廖永祥跟他握手，「再見。」

月將影把要說的都說了，不再逗留。

廖永祥送走月將影後，把古月酒帶去遠吉塔的頂樓，站在陽台拿著酒杯靜觀日落。

現在遠吉殿除了正、副殿主外，四時將之中除了度世之外，皆為神明三階，數量不算多，不過他們各懷有越階戰鬥的本領，加上他們之下也有不少神明，加上又有尼古拉的發明，就算幾個域界軍隊同時來犯也有戰勝的本錢，沒有人會蠢到來挑釁遠吉殿。

九域和戰場的格局已定，完成了始動次元的布局，可是真正的布局尚未完成。

接下來要做的包括：前往阿斯嘉特是其一，修煉《九夢九生九劫苦難》是其二，配合沙利業的最後布局是其三。

廖永祥合指一算，「還有時間，此劫應可過。」

「幹嘛在喝悶酒？」駱嘉怡從後拍著廖永祥的肩膀問道。

「不，並不是悶酒，只是見局勢已定，想乘此機會，好好欣賞遠吉山脈的日落美景。」廖永祥看著漸漸沉沒於山脈的鹹蛋黃道。

又黃又紅的陽光映照在遠吉山脈內的湖上，令到湖水閃閃發光、璀璨奪目。

「真美。」駱嘉怡靠在欄杆道。

「我會去阿斯嘉特一段時間，想拜托你幫我做一些事。」廖永祥放下酒杯，神情嚴肅道。

「說吧！」

「遠吉殿已經成為了九域之中最龐大的組織，或許他們會被我的名聲所震懾，不過人性是醜陋的，隨著時間推移，若我們不能防範於未然，日後必定會面對內憂外患的亂局。」

駱嘉怡點頭。

「所以我想從兩個方面著手，以防止遠吉殿因人性而腐朽。」廖永祥拿出一片玉簡交給駱嘉怡，「我把需要執行之事放於玉簡中，請你代我執行。」

「沒問題。」駱嘉怡收好玉簡。

「在出發之前，我想和你去低層位面看一看。」廖永祥當日敗走武林域低層位面，一直都想找一個機會回去故鄉看看，現在已處理好始動次元的布局，是時候可以實現這個想法。

「好啊！」駱嘉怡牽著廖永祥的手道。

廖永祥把駱嘉怡拉過來，讓她依偎在懷中，一起看著山邊的晚霞。

「我有信心，我的計劃可以成功，我們不用再成為別人的棋子。」

駱嘉怡按著廖永祥的嘴巴，「不用多說，我會一直相信你。」

廖永祥跟駱嘉怡對望，駱嘉怡鬆開了手，雙方眼神中都是無盡的眷戀，廖永祥的手放在駱嘉怡的腮上，主動出擊，用嘴巴把對方的嘴唇封上。

晚霞隱沒於黑夜之中，眾星如河又如霧，密密麻麻的掛在黑夜上，那邊皎潔的月輪滲出迷人的月暈，與明星一起繪畫出觸動心靈的名畫。

夜空總是會讓人陶醉、讓人痴迷。

「去睡吧，明天就要啟程。」廖永祥拍拍駱嘉怡的腰道。

二人返回室內，睡在那熟悉的床上，三隻小貓和一隻小狗各自有自己的小睡床，一起安睡。

翌日，廖永祥一大清早就把孩兒們收入神域，至於十狼則繼續自由活動，讓他們留在武林域協助管理和訓練新生。

廖永祥和駱嘉怡去到傳送神殿，神殿內設置了可以直接傳送到武林域低層位面的傳送陣。

「不知道低層位面現在變成怎樣呢？」廖永祥問道。

「誰知道呢？快點去看看不就行了嗎？」駱嘉怡笑道。

「對。」廖永祥牽著駱嘉怡步入傳送陣。

武林域，低層位面，域界戰場傳送陣。

廖永祥用力吸一口氣，張開手道：「這裡的能量真薄弱。」

「當然，這裡可是低層位面，你想先去哪？」

「我想先去一轉火雲國。」廖永祥想去見見當初幫了自己很多的火雲國國皇。

「好啊，應該是往那邊走！」駱嘉怡指著一個方向。

「我們直接去吧！」廖永祥雙手捏個特別的法訣，發動魔力並以十指配合，建構出空間魔法陣，把凝於掌心間的魔法陣推出，在身前張開。

廖永祥牽著駱嘉怡的手，「進去吧！」

二人步入魔法陣的瞬間便去到火雲國。

「很久沒來了。」廖永祥看見路上的平民都穿著住火雲國國服——紅色的長衣，背上紋有一朵雪白浮雲。

沒有身著標準服裝的二人，成為了所有人的焦點。

「這樣好嗎？」駱嘉怡問道。

「不要緊。」廖永祥笑道。

他們二人朝著皇宮走去，暗地裡已有火雲教教眾通風報信，鎖定了二人的行蹤。以二人的修為，就算不集中精神去感應，方圓一公里的凡人行動都盡收於他們的神識中，不過二人已成神明三階，自然不懼怕凡人的一切行動。

遠在宮中的國皇，已收到探子密報，知道有兩個可疑人物在火雲國內大搖大擺地朝著皇宮走來。

國皇托著頭，看著地板，懶洋洋道：「是福不是禍，叫跟蹤的人停止行動。」

「是！」身穿黑衣的將士拱手道。

國皇看著殿外，嘆氣道：「是神明的威壓，為何會有神明來了低層位面？說起來這感覺有點熟悉，不過……」

皇宮外十里，廖永祥二人感到跟蹤的人都停止了行動，不再監視他們。

「想不到國皇蠻聰明。」廖永祥微笑道。

「怎說？」

「他感應到我們的實力，知道再多的士兵也不可能攔下我們，索性靜觀其變。」廖永祥抱胸道。

「是嗎？不知道他見到我們時會怎樣呢？」駱嘉怡在幻想國皇的震驚表情。

「很快就可以知道。」

吉仔都頂唔住尼古拉

原來仲有成千年先終戰

而家進度有冇90% btw九夢九生係長故定短故？

古月宗果段劇情既用意係？

接下來要做的包括：前往阿斯嘉特是其一，修煉《九夢九生九劫苦難》是其二，配合沙利業的最後布局是其三。

葉

99.9

已經唔記得火雲國發生過咩事

「拜託你了，不過請你放心，不論最終我們能否在大劫中取得生機，我已有方法可保住我/你
們安全。」

「那麼除了它外，無間域有沒有其他功法？」

睇黎呢個星期應該完到

唔制阿

調查火毒奪體

好似仲有20集左右

應該農曆新年前

其實觀察同觀察者姐係點

好似觀星同觀星者既分別咁(唔好打我)

係咪要有埋觀星筆呀

子爭巴有無諗住岀書 岀曬成個故

出咗頭一百卷

都話咗

想比錢睇埋之後個d文 ，屌你我第一個買
子爭考慮下出書，等女都唔夠等你d文咁辛苦

已經唔記得火毒奪體係咩

怪唔之得我地要等10年

有條蟲衝入你到控制你所有行為

用蜈蚣搶人地身體意識控制
火雲國個皇帝細路想奪位 所以用呢個方法混入八大門派
比先生査到仲殺咗個修真者

都係唔記得，點解你地咁好記性

好似有啲記憶

重睇啦

因為我寫wiki有寫到咩係火毒奪體

用毒餵養蜈蚣，再以特別方法去凝煉蜈蚣體內劇毒，只要煉製成功，蜈蚣就能成位火毒奪體的媒介，任何人只要修為在武帝以下，都會被它控制心神，成為傀儡

重睇過幾次

點解吉仔又去番中層個遠吉山脈
總部唔係去咗上層位面咩

之前紫衣禁衞軍係成個遠吉山脈連總部傳送咗上上層

已經係上層黎

子爭出咗好幾本書啦

由嗜血者開始追
好似都開始等慣咗

屌你仲唔出文？

講到咁都唔記得重睇你會當又有一個新故睇

慢功出細貨

俾你咁鬧我有文都唔出啦

不嬲無定向出文

無定向喪心病狂間歇性全日唔岀文症

等咗咁多年 都唔差在等呢一兩日

唔鬧點出文
生於憂患 死於安樂
99% 出埋個1%就可以休養

少少尊重都冇 老馮出俾你睇？

新觀眾唔識屠柒

串冇獎既

完左混沌係出其他中短篇定直落九夢？

會休息

以前會直落，往事只能回味！

仲有冇外傳或者亂之章？

買書

第三十五卷 最後準備
第四百六十六章 覲見國皇

廖永祥二人去到皇宮的邊緣，本應有重兵鎮守的城門變得空無一人。

「空城？我們進去。」廖永祥挺胸道。

二人並肩而行，踏過宏偉的大門那刻，幾十股隱藏的氣息出現，廖永祥眉頭一抬，留下駱嘉怡一人回頭走到城門外，那些氣息隨即消失。

「嘉怡。」

「還感應到。」駱嘉怡理解廖永祥的意思，立刻回答。

一門之隔卻令到神明三階的廖永祥完全感受不到門內所隱藏的諸位巔峰武王，他未想通火雲國是如何做到，不過此機關要是可以用於實戰，定可發揮奇效。

「有趣！」廖永祥大踏一步，飛入城門之中，「國皇可在？」

「廖永祥。」國皇從皇宮飛來，用深邃的眼神看著廖永祥，「沒想到你不單止大難不死，如今成就更是非凡。」

當日的小子，如今已變成他也得仰望的存在。

「當日幸得你相助，解除了一大危機，今天我是帶妻子來跟你道謝。」廖永祥微笑道。

「跟我來。」國皇轉身返回皇宮。

廖永祥牽著駱嘉怡的手，跟國皇走入皇宮，附近藏身的武王一一退下。

同樣的皇宮，同樣的人；不同的身分，不同的心態。

「請坐。」國皇走上龍椅。

二人坐在一旁。

「我真羨慕你。」國皇坐在龍椅上，右手托頭，靠在椅背道。

「有何羨慕？」廖永祥問道。

「你走得更遠。」國皇多年修為不長，仍是一位武帝。

「因緣際會而已。」

「你好像不同了。」國皇瞇眼道。

「的確是不同了。」廖永祥吸一口氣，掛著繁雜的微笑道。

廖永祥實力大增，也取回了上輩子的一切，的確是不同了。

「國皇你可安好？」駱嘉怡問道。

「還好，暫無外憂，亦無內患，子民能休養生息。」國皇龍顏略悅道。

國皇拍一拍手，太監們魚貫而入，拿著熱茶、各式糕點，恭敬地放在他們面前。

「請用茶。」國皇道。

「謝皇上。」二人齊聲道。

「你們二人不用如此恭敬，就當我是個普通的朋友吧！」

說實話，他們二人皆為武神，在低層位面是等同真正的神明，就算是一國之君，地位絕對比他們要低。

廖永祥拿起茶杯呷了一口，「好茶。」

「喜歡就好。」

「對了國皇，我有一件事想請教你。」廖永祥放下茶杯道。

「請說。」

「我想知道皇宮大門的東西是如何運作的？」

「那是⋯⋯說來慚愧，我並不知道。」

「竟然？」

「你不會忘記煌嚴仁下來追殺你一事吧？」國皇身往前靠道。

當年煌嚴仁為殺廖永祥，不顧身份來到低層位面，更把魯山派消滅，弄得滿城風雨。

那時除了煌嚴仁外，還有幾位在低層位面飛升的武神為免自己留下的根基被毀，都有下來躲於暗處保護自己的「財產」。

火雲國的老祖宗也有下來鎮守，老祖宗見火雲國的子孫實力薄弱，為保血脈，留下了一手。

「此禁制乃是祖宗所留，平時能夠能禁絕一切感應和保護皇宮，必要時可引爆禁制，殺絕禁制內除了火雲子孫外的一切生物。」國皇道。

「連神明也可殺死？」廖永祥問道。

「祖宗說除非躲到神國內，或擁有能夠控制法則的傳說道具，否則連神明四階也不一定可抵抗得了。」

「那麼厲害？」廖永祥按著嘴巴，陷入沈思。

國皇見廖永祥正在思考，為免阻礙他，不再作聲。

良久，廖永祥朗然大笑，拱手道：「謝謝國皇如實相告，此行實在令我大開眼界。」

遠吉殿紮根九域，跟不同的域界軍隊交過手，而廖永祥自恃擁有等同作弊的無排斥神域降臨，以為自己已經是始動次元中的最強者，事實上始動次元很大，像火雲祖宗這種老怪物，或許不在少數，他們實力或許比不上廖永祥，不過手段、法寶，深不可測，絕對不能輕看。

「我還有很多需要學習的地方。」廖永祥道。

「的確，常言道，學海無涯，修行一途是沒有終點。」國皇道。

「我有一禮物想要贈你。」廖永祥道。

「是甚麼東西？」

廖永祥把神力凝聚在掌心，壓縮成一團光球，「別反抗。」

國皇淡然點頭，反正廖永祥若要害他，他絕對無力反抗。

廖永祥把《乾坤鼓動天地無償功》的資訊壓縮在光點內，再把光點彈入國皇的腦海。

光點衝入國皇的額頭，他頓時雙眼反白，緊握龍椅手把，全身癲癇、口吐白沫。

「嘉怡，我們一起為國皇護法。」廖永祥把幾團真元力彈入空氣之中，布下簡易的護法禁制。

駱嘉怡拿出鑰匙，釋放神識。

廖永祥跳到國皇身旁，以真元力舒緩國皇因資訊量過大而出現的靈魂衝擊。

兩個小時後，國皇終於平靜下來。

「如何？」廖永祥問道。

「這套武功很強大，絕妙的想法⋯⋯謝謝你。」國皇道。

「此武功本為遠吉殿所用，我為報答你當年之情方會傳授於你，所以你是不能夠把它傳給其他人。」

「我明白，這是一份大禮。」國皇覺得憑此武功，或許可以衝擊武神。

「我和妻子還有地方要去，不作久留了。」廖永祥道。

「好，他日有緣再聚。」

「再見。」

「再見。」國皇點頭道。

廖永祥和駱嘉怡離開皇宮。

國皇得到廖永祥相贈的禮物後，在修行之途未必可以走到最遠，不過一定可以走到更遠。

離開皇宮後，他們動身前往煌朝。

煌朝一行並非為了復仇，只是單純的懷舊，同樣地，他們使用空間魔法直接傳送到魯山的舊址。

闊別多年，魯山早已被煌嚴仁夷成平地，如今已經變成一個湖泊。

廖永祥蹲在湖邊，輕拂著湖水。「魯山⋯⋯」

「魯山還在。」駱嘉怡道。

重要的不是那片土地，而是土地上的人和他們所信奉的精神。

開始進入回憶篇

重要的不是那片土地，而是土地上的人和他們所信奉的精神。

班老祖宗居然咁勁

火雲國皇會唔會入遠吉殿佢同吉仔兩個之間都幾敬佩

唔會

香港人！

其實係咪解因果？

根據有拖無欠嘅法則
目前有冇拖緊嘅文係未出

煌嚴仁會唔會主動送死呢

此禁制乃是祖宗所留，平時能夠能禁絕一切感應和保護皇宮，

冇

純粹報恩

當年武帝啱啱出場果陣覺得佢好勁，半神階好稀有，但依家睇翻覺得佢嘅修為係完全未入流

叫佢只可自用不得外傳，如果傳咗會點？今次都冇發誓

可能有禁制呢

最重要係個文化

第三十五卷 最後準備
第四百六十七章 系統之物

廖永祥拿出一根線香，點燃後插在湖邊。

「掌門、眾多師兄弟，希望你們已轉世為人，他朝有日再在修行之路上能夠重遇。」廖永祥雙膝下跪，閉目合十道。

駱嘉怡也跪在地上，閉目合十。

線香的白煙飄到天空，隨風而散，連思念也隨著白煙飄散，飄送到所思念的人之處。

廖永祥站起身，扶起駱嘉怡。

「要走了，回去總部吧！」廖永祥道。

「現在就走？沒有其他地方要去了嗎？」

「沒有了。」廖永祥微笑道。

廖永祥拿出特製的傳送石，牽著駱嘉怡的手，「這樣就夠了。」

二人直接回到總部。

「接下來就拜託你完成玉簡內所說的事。」廖永祥道。

「不用擔心，遠吉殿有很多人才。」駱嘉怡道。

廖永祥交代好一切，終於要使用沙利葉交給他的傳送石前往大陽次元的阿斯嘉特。

廖永祥拿出傳送石，「我不知道要去多久，護段時間遠吉殿就拜託你了。」

「萬事小心。」駱嘉怡道。

廖永祥跟駱嘉怡吻別，然後把心之力輸入傳送石中，強烈的藍光從石中射出，接著附近的空氣如蛋殼般碎開，逐片剝落，待空間回復正常後，廖永祥已消失不見。

大陽次元，阿斯嘉特。

阿斯嘉特是阿薩神族的故鄉，或可稱之為阿薩神域。

由山巨人所興建的牆城包圍住整個阿斯嘉特，這座城牆堅固無比，內藏多種複雜的禁制，就算是神明五階的全力一擊，都不可能把它擊毀。

廖永祥出現在這堵著名的城牆外。

「果然定位不了座標。」廖永祥道。

難得來到大陽次元，廖永祥所做的第一次事就是製作這個次元的空間定位，結果失敗收場。

廖永祥感應到有人在監視他，這種感覺有別於平時的監視，比較像被人看穿了他的所有。

「不是奧丁。」廖永祥冷冷道。

廖永祥未喜歡被人看破一切的感覺。

「你是甚麼人？」有人在廖永祥的背後道。

出於自然反應，廖永祥的身體自動使出了《乾坤六十四》的一式拳招，橫掃後方。背後那人提起右手，在拳招成形之前握住了廖永祥的前臂。

「入侵者，你一言不發就攻擊我，是不把我們阿斯神族放在眼內吧？」那人語帶怒氣道。

「你偷偷出現在我的背後，有資格怪我自衛還擊嗎？」廖永祥甩開對方的手，轉身衝向那人，用肘擊揮向那人的下巴。

「都停手！」

雙方停下了攻勢。

「海姆達爾，他是我們的客人，沙利葉的客人。」奧丁騎著八足戰馬斯萊布尼爾，在空中俯視二人道。

「奧丁。」廖永祥抬頭望向奧丁。

海姆達爾單膝下跪道：「抱歉，我沒有發現。」

「不是你的錯，我也沒想到他會那麼快來到。」奧丁抱胸道。

「怪我太早來？」廖永祥冷笑道。

「不，只是比我想像中早，別在牆外說話了，先進來。」

奧丁把廖永祥帶去了他的洞府寶物——金宮。

金宮是奧頁的寶物之一，單是金宮已經做到有如神國的效果，是很古老而很強大的洞府類寶物。

奧丁坐於皇座上，而廖永祥則站在下方。

「請坐，不用呆站。」奧丁道。

「不用了，你知道我來的目的吧？」

「是為了系統之物吧？沙利葉有跟我說過。」

「既然如此，你可以安排我跟侏儒們見面？」

「隨時可以。」

「很好，除此之外我還有第二件事想問你。」

「請。」

「你有沒有霜巨人尤彌爾的座標？」

「有。」

「真的？可以給我嗎？」廖永祥抓著拳頭道。

「你是想要來報仇吧？」奧丁站起身問道。

廖永祥點頭。

「愚蠢，你不會是他的對手。」奧丁搖頭道。

「是嗎？那麼他到底有多強？」

「尤彌爾的實力不會比我弱多少，你體內雖然已擁有神域，不過你始終只是神明三階，跟真正的四階和五階是有著莫大差距，更何況尤彌爾同樣是擁有先天神國的先天神明四階，你們之間的差別更為巨大。」

「那又如何？沒試過怎知道不可能？」廖永祥道。

「你是不知道四階和三階的真正分別吧？」

「四階擁有神國，三階沒有。」

「你是三階，你也擁有了神國，可是仍然是三階。」

「那是ＳＹＳＴＥＭ大千世界內已經沒有四階的空位。」廖永祥冷笑道。

「對，所以你還是三階。四階和你的差別不只是位階，ＳＹＳＴＥＭ會為四階調整他們的神國，若你成為神明四階後，ＳＹＳＴＥＭ會協助你製作出一個適合你的完美的神國，同時會為你的神國注滿神力，我猜你雖然擁有了神域，但是連神國空間都未注滿神力吧？」

廖永祥眉頭一皺，他的確不知道升為四階時身體會有甚麼變化。

「所以你只是一個比較強的神明三階，而非四階或五階。我們這種歷史悠久的神明，大多數擁有先天神國以及心之力，不論寶物只論神力存量，你已不會是尤彌爾的對手，更別說你要侵入他的國度挑戰他。」

「難道就沒有辦法嗎？」

「以你個人之力，的確沒有可能可以擊倒他。」

廖永祥吸一口大氣，讓腦袋冷靜下來，「我明白了，那麼先帶我去找侏儒，我要製作系統之物來增強戰力。」

「好。」奧丁掉出幾枚盧因石，接著空間一陣幻變，他們二人就出現在侏儒的鍛冶場內。

「是奧丁？」有個侏儒放下手上的工作，走到奧丁前。

「你們好，今天我帶了一個人來，是沙利葉跟你們提過的那個人。」奧丁道。

侏儒們通通放下工作，一起跑了過來。

只有廖永祥半條腿高的侏儒，不屑地看著廖永祥道：「沙利葉所說的那個人就是這個矮小的人類？」

「矮小？」廖永祥青筋暴現。

的確，若跟擁有巨人血統的奧丁比較，廖永祥的確十分矮小，不過比他還要矮的侏儒實在沒有資格批評他的身高。

廖永祥把怒氣壓下，畢竟他有求於侏儒。

「哼，人類，快把系統之胚都拿出來，我們會製造出強大的系統之物，不用感謝我們，那是沙利葉拜託我們要做的事。」侏儒伸手道。

廖永祥拿出所有系統之胚，嘴角上揚道：「抱歉，我不是要你們幫我製作系統之物，而是想你們教我如何製造系統之物。」

撞彩一入有文

咁串 仲要拎人技術

金宮是奧頁丁的寶物之一，單是金宮已經做到有如神國的效果，是很古老而很強大的洞府類寶物。

撞彩加一

捉啲仆街入黎搶神力，自己強行注滿得唔得？之前天下一統嘥哂

有神域都只係一個比較強既神三

先生串過馬撚

廖永祥拿出傳送石，「我不知道要去多久，這段時間遠吉殿就拜託你了。」

先生真係好串同好小氣

好正

完左唔知要等幾耐

仲要被侏儒串佢矮

咁係低階次元做個小皇帝都幾好呀
要生活有生活 要女有女
與世(一眾神明)冇爭

奧丁成最大然家

好奇一問，點解江何一有神國就可以神4，先生又唔得呢？

九域爭霸次元

實力上同system先天神四有無分別

先生之前多唔多後天神四

係九域升階，咁返到system理論上神四位都無多，係咪會跌返落神三/只用到神3嘅能力/能量？

只要唔係拎先天神國一定有分別

都唔少，不過講緊好耐好耐以前

唔係，正如去另一個三千世界如果個三千世界好貧瘠得凡人階都唔會變成凡人

應該係來自唔同次元既神四健會但因為九域爭霸次元既力量來源都係system所以可以當喺system入面多咗一個神四掛(我純粹估嫁咋)

照咁講，咁system提供嘅心之力量咪會因為多咗個神4而唔平衡？

ＳＹＳＴＥＭ提供心之力係俾心之力使用者，心之力使用者心之力存量同位階無關（除咗神明前限制）

好多老屎忽

先天神國比後天神國有咩優勢？

先天神國係一代傳一代，會發展得完善好多，有更多神力

究竟要過多幾多年先會睇到先生上神四

咁理論上 先生不斷收其他人入神域到獵殺 係咪可以吸到神力注滿嘅狀況

如果七魔王被擊殺，會唔會有quota比神四升階

神五都有得升啦

護(這)段時間遠吉殿就拜託你了
廖永祥未(不)喜歡被人看破一切的感覺
是不把我們阿斯(薩)神族放在眼內吧
金宮是奧頁(丁)的寶物之一

先生咁多個力量體系強弱次序係點？

線香的白煙飄到天空，隨風而散，連思念也隨著白煙飄散，飄送到所思念的人之處。

呢句好似天氣之子有出現過

仲以為落到低層會執駱紫儀一劑tim

奧丁而家四階？九域個時佢五階
尤彌爾領地係大陽定大陰？

九域時都係四 只係感應到勁過四

屌定先，文呢

屌到有文, 出完文再屌到第二日出文

係咪得七大罪同七美德先會係神五？

九域已經告知只有矮人先可以製造到系統之物，所以先生唔會copy到

掉隻矮人入神域用法則凍結佢現時生理狀態，令佢不老不死不病，開間系統之物暨兵器廠

無公開俾其他人點整姐，知點整又未必有咁多系統之胚同其他材料俾你整，咁易整就通街都係啦

如果先生真係親自整到，應該唔需要帶江河去

咁應該係佢唔想干涉咁多姐

結盟都係重點呀

子爭休息埋個新年好啦

第三十五卷 最後準備
第四百六十八章 授之以漁

「噗！嘩哈哈！奧丁，你聽到嗎？他說要自己製造系統之物！」侏儒抱腹大笑道。

其他侏儒好像聽到一輩子最好笑的笑話，通通笑倒在地，變成一個個滾地葫蘆。

廖永祥掛著沒有感情的笑臉，冷冷地看著侏儒們的誇張反應。

奧丁上下掃視廖永祥，「他不是在開玩笑。」

侏儒停止了恥笑，用難以置信的眼神看著廖永祥，「你這小子是瘋了吧？」

廖永祥眼神堅定地掃視諸位侏儒。

侏儒們感受到廖永祥的堅持，不過還是不相信一個普通人類可以掌握到他們的鑄造技術。

「你在說甚麼鬼話？學習製造系統之物？你是輕看我們的鑄造技術吧？」侏儒拿著鐵錘問道。

「怎會？我只是想親手製造自己的系統之物，而不是每次都來麻煩你們去弄。」

「小子，你以為人人都學得會我們的獨有技術嗎？」

「不是，不過我要學。」

「好，若然你可以學會，我會把我的鐵錘交給你！」侏儒舉起鐵錘，用熾熱的眼神盯著廖永祥道。

「大哥！」其他侏儒驚慌道。

「他們那麼緊張，看來鐵錘是很重要的東西。」廖永祥心想。

「若我學不會呢？」廖永祥按著胸口道。

「那麼你就要留下所有系統之胚！」侏儒咧嘴道。

「杜華林！」奧丁大喊。

名為杜華林的侏儒看了看奧丁，報以一個冷笑，顯現不會收回前言。

廖永祥豎起姆指，「就這樣決定。」

「廖永祥，那些系統之胚是沙利葉花了不少功夫收集回來，關乎到他日後的計劃，不可輕率決定。」奧丁道。

「我知道，不過若我放棄了學習製造系統之物的方法，會失去更加多。」

「既然如此，你要對此負責，我不會再干涉你。」奧丁聳肩道。

「謝謝。」廖永祥道。

「小子，你是決定跟我對賭？」杜華林嘴角上揚問道。

「是。」

「好，那麼你跟我來。」杜華林往侏儒的煉冶房。

「既然你主意已決，我就祝福你可以成功吧！」奧丁道。

「謝謝你的幫忙。」廖永祥微躬道。

「別客氣，我先離開了。」奧丁打了一個響指，隨即消失不見。

送別了奧丁後，廖永祥跟著杜華林去到煉冶房。

侏儒的煉冶房有齊各種鍛造工具。

「小子，給我一件系統之胚。」杜華林道。

廖永祥想也不想就把一件系統之胚掉了給他。

杜華林接住系統之胚，走近煉冶爐，「要鍛造系統之物，先要融化系統之胚，世界上能夠熔化系統之物的東西很少，而我們矮人族所掌握的『侏儒聖火』是其中之一。」

杜華林運行著古怪的能量，蹲在爐邊放下鐵錘，右手掌心瞄準燃料格，默諗一串古怪的語言，接著一團紅火從掌心噴出，點燃了燃料格。

「這就是侏儒的聖火。」杜華林站起身，「若你要學會鑄造系統之物，那麼你必須學會使用聖火。」

廖永祥走近煉冶爐，感受到熱浪撲面。

「很厲害的火焰。」廖永祥看著聖火道。

「當然。」杜華林擦著鼻子，甚是自豪，「好了，你能否學會取代聖火的能力是你的問題，接下來我會示範如何鍛——」

杜華林能受到一陣心之力波動。

廖永祥雙目變得茫然，右手虛托，口中默念杜華林剛才所說的語言，一絲火苗便在他掌心上出現。

「不——不可能的！」杜華林瞪大眼道。

「我的身體結構跟你們不同，只能夠用心之力去模仿你們的能量，那是侏儒的專屬體系吧？」廖永祥握拳弄熄了火苗。

「你⋯⋯」杜華林用複雜的眼神看著廖永祥。

「我弄錯了？」廖永祥覺得自己弄出來的聖火本質跟杜華林的聖火沒有差別。

「不，你的確把聖火弄了出來，我們繼續下一個步驟。」杜華林把系統之胚掉入熔爐，用聖火的熱力把它轉化為可以捶打的狀態。

爐內的系統之胚被聖火燒紅，外層有點融化的感覺。

「只要系統之胚變軟就可以開始錘打。」杜華林用鐵鉗拑出燒得通紅的系統之胚，再用錘子大力敲打。

「叮！叮！叮！」

火舌在爐中隨著打鐵聲舞動，系統之胚火花四濺，杜華林的全副精神都放在鑄造上。

廖永祥在旁看得發呆，完全被杜華林的氣勢所震懾，在杜華林捶打系統之胚時，他感受到侏儒獨有的能量透過捶打進入了胚內。

廖永祥不發一言，在旁靜靜觀摩。

杜華林進入了無人之境，不斷精準地敲打。

良久，杜華林突然開口。

「你是用劍？」

「主要是劍和弓箭。」廖永祥道。

「你的靈異力是？」

「創造世界，能夠創造一切事物，包括『無』。」

沒有人會輕易洩流自己的靈異力情報，可是廖永祥想也沒想就說了出來。

杜華林朗然一笑，繼續敲打。

經過反覆的敲打、加熱，系統之胚慢慢成型，本來拳頭般大的系統之胚漸被捶打成一根手指般大。杜華林夾著那根系統之胚，放進冷泉之中。

大量蒸氣自冷泉噴出，把房間弄得白茫茫一片。

杜華林拿出冷泉中的東西，隨即低聲詠唱著特別的字句，接著咬破指頭，把血抹在剛鍛造好的系統之物上，一段盧因文字在它上面出現，然後消失。

「完成了。」杜華林把系統之物放在掌心上。

「這就是系統之物？」廖永祥沒有見過如此細小的系統之物。

「對，是我為你而造的系統之物，應該會很配合你的靈異力。」杜華林道。

廖永祥拿起杜華林掌中之物，是一把劍狀的超小巧長劍，就像鑰匙扣般大。

「這是系統之物？」廖永祥用疑惑的眼神望向小巧長劍。

「當然，你試試把心之力輸入。」

廖永祥聞言，把心之力輸入劍內，長劍頓時發出耀目白光，虛幻的劍身在小劍上延伸，變出一把正常大小的虛幻長劍，同時一段訊息出現。

「這是幻劍，原來如此。」

幻劍是沒有實體的劍，以心之力作為能量具現出劍的外表，是虛幻而真實的劍。幻劍能夠對付真實和虛幻之物。

「的確是為我而設的系統之物，謝謝你。」廖永祥揮舞著幻劍道。

「不止如此，你試試在心中想著最常用的弓。」杜華林抱胸道。

當廖永祥想著赤木弓時，手中的幻劍竟然幻化出赤木弓的模樣。

「厲害！」廖永祥讚嘆道。

幻劍來了

幻劍出現啦，原來可以變弓

江河連系統之物都要執二攤

江河。。真係一個普通人同被選中嘅人唔同

我收返 好似有無刃劍

幻劍用盒中盒唔知會有咩特效

應該冇特效，盒中盒有一部分係異能吧

第一次睇到系統之物嘅誕生過程

侏儒有佢地嘅體系又識盧因都幾勁

lky個鑰匙器具會唔會變埋做系統之物？

之前五輪創世都有光點散出黎

幻劍

之前邊到出現過？

一個無岀現過嘅故

九域，伊賀交比江河，亦都係江河代號

江河

老肛！ 二手肛！
唔好太過份。子爭又抹殺江河

唔喺梁去畫叫佢隔離個阿伯交俾佢咩？

好似梁去畫細個嗰陣先生俾佢，之後叫管家俾江河

呢個後期有講返俾梁去畫知原來喺先生佈局
好前期我記得喺阿伯扮痴線唔知喺邊到跳出嚟塞咗幻劍俾江河

無刃劍唔係只係江河自己整㗎咋咩？都唔係系統之物

兄弟，我勸你重睇

重睇啦，有益身心呀，嗰把係空空無明劍

無刃係翔叫矮人整
仲整左把扇比自己

睇返嗰集話矮人仲準備緊，今集明明整得好快

分莊閒嫁嘛，係要畫出腸嘅

究竟嘉怡嘅時間系靈異力會整咩系統之物呢

Apple Watch

時間停止器

感覺都係整翻鎖鑰

「廖永祥，那些系統之胚是沙利葉花了不少功夫收集回來，關乎到他日後的計劃，不可輕率決定。」奧丁道。

系統之胚係點樣整出嚟？ 照佢咁講嘅話系統之物會唔會好少人有？

睇返九域爭霸話係由舊系統之物重新鍛煉，咁即係殺人去拎/搶返d系統之物

重睇返原來杜華林都有幫江河/翔整系統之物

咁岩九域果一章又係叫最後準備

自有永有

先生整可以打尖，江河整要排隊

魔法域學造武器係伏筆
都奇怪點解學左一路都唔用

係咪有啲伏筆未處理 例如武帝遺跡粒石

突然諗起上下左既審判火湖可唔可以熔到系統之物

唔得，否則佢個頭盔已經熔咗無限次

審判火湖唔係應該係上下左自己想燒邊到就燒到邊到咩

輕輕一推

琴日係未更定停左

第三十五卷 最後準備
第四百六十九章 刑部

「謝謝你，我很喜歡它。」廖永祥解除心之力，讓幻劍變回普通的鑰匙扣。

「哼，這可是我杜華林大人所鑄造的系統之物，連幫助‵奧丁主宰了一切戰爭的永恆之槍也是出自我的手筆，對了！還有沙利葉拜託我要弄的『命運之劍』，差點忘記了這個約定，宙斯給我的『閃電火火種』應該是……對，放了在那裡，快點把東西弄好，免得又忘記。」杜華林托著下巴，一直在自言自語。

廖永祥把幻劍收入神域，「請你告訴我製造系統之物時需要注意的地方。」

杜華林嘴角一挑，鼻孔朝天道：「有很多重要的東西你需要學！」

「是！」

「不過用嘴巴說是說不完的，親身去領悟吧！」杜華林捲起袖子道。

「你是叫我直接用系統之胚鑄造系統之物，你從旁協助？」

「嗯。」

「不怕弄壞嗎？」廖永祥皺眉道。

「弄壞就再弄。」

「可以弄完又弄？」

「可以啊，把它再熔掉就可以。」

「不會有影響？」

「不會有影響。」

「好！」

既然沒有後果，又有名師從旁指導，當然要把握此等良機好好學習如何製造優質的系統之物。

接下來的個多月時間，廖永祥就留在阿斯嘉特的侏儒鍛冶房，學習如果製造系統之物。

同一時間，在始動次元的武林域，駱嘉怡正努力執行廖永祥留下來的任務。

「隨著組織壯大，一些小問題若不好好處理，就會變成足以覆滅整個組織的大問題。」駱嘉怡托著臉道。

「副殿主！」夢炎單膝下跪道。

「夢大哥請起。」

「是！」夢炎站起身。

「我託你辦的事如何？」

「回副殿主，我已親自去了修真域的北面妖獸之地一趟，跟那幾隻神階妖獸見過面，不過他們不想離開領土，也不願和遠吉殿有所交流。」

「嗯，我會再處理，謝謝你。」

「言重。」

「另外，刑部的人是否已經抵達修真域履行工作了？」

「是。」

「好，若再有事要辦我會再找你。」

「知道。」夢炎拱手行禮，離開大殿。

駱嘉怡查看刑部傳回來的訊息，看來成員的惡行比她和廖永祥想像中要多。

「那麼多人自恃是遠吉殿成員便周圍作威作福、四處樹敵……」駱嘉怡用力拍案，站起身，「看來有必要給他們所有人知道不守規條的後果！」

駱嘉怡換上赤紅鎧甲，「第一步，由武林域開始。」

現在遠吉殿已成為了各個域域都知曉的龐然大物，沒有人敢隨時挑釁，不用懼怕有人來犯，所以各個分部都沒有再把成員都困在分部內，反而鼓勵成員四處歷練，好好增強實力。

武林域也不例外，遠吉殿的成員經常會跟魯山派的弟子一起外出，前往中層位面的江湖闖蕩。

隨著發展，遠吉殿的成員越來越多，只要是遠吉殿的起始成員，皆稱作一代弟子，一代弟子的徒弟就是二代弟子，如此類推，去到現在已經有第四代甚至是第五代弟子出現，而駱嘉怡今行要處理的弟子，是一群四代弟子。

三門二宗一嶺跟遠吉殿翻了臉，除了斷絕往來之外，在江湖的地位沒有甚麼改變，依舊是別人口中的六大門派。出外歷練的遠吉殿成員，都會喜歡到各個大門派的周邊城鎮遊歷。

今次目標正在耀居門的耀星城附近。

一行五位遠吉殿成員，正在耀星城外巡視。

「梁師兄，今次能夠跟你一起出來實在太好了，上次我去楊暝宗附近歷練時，遇到楊暝宗的弟子，奈何我實力不高，慘被他們羞辱。」

「張師弟，你是說楊暝宗的傢伙膽敢羞辱我們遠吉殿？」梁師兄拉著張師弟的手皺眉道。

「不，不是遠吉殿，只是羞辱我……」

「哼，我們出門在外就是代表了宗門，若有人對我們不敬，就是對遠吉殿不敬！」梁師兄握緊拳頭道。

「梁師兄所言甚是！」眾師弟道。

「你們都應該要有身為遠吉殿弟子的覺悟，我們遠吉殿可是九域之中唯一一個跨域界組織，殿主實力深不可測，沒有人是他的對手，身為遠吉殿的成員，自然不可以丟殿主的臉。」

「是！」

他們五個繼續走，走到耀星城的城門。

「你們五個停下來。」守門的士兵攔住五人道。

梁師兄臉露不悅，抱胸瞪著守門士兵道：「你膽敢攔下我們？」

「本城正為耀居門門主張羅壽辰禮物，外人不得入城。」士兵道。

「哼，門主？你是說向天求？」梁師兄語氣輕佻，甚是不屑道。

士兵把長槍架在梁師兄的脖子上，「膽敢對門主不敬？來人，給我拿下他！」

幾名士兵拿著兵器把他們五人包圍。

沒有見過此等陣仗的諸位師弟，頓時嚇得背靠著背，不敢亂動。

「你們很大膽！」梁師兄怒斥一聲。

士兵長拿著長劍走過來，「哪裡來的流氓？哼，原來不過個是一品巔峰武王，竟然也敢那麼大口氣。」

梁師兄青筋暴現，取出一面令牌，「我是遠吉殿的梁雨求，你們還不速速放行？」

士兵們聽到遠吉殿的名號，皆臉露恐懼，他們都知道遠吉殿有多可怕。

「那又如何？」士兵長板起臉道。

「又如何？哼！若我把此事告知我的師長，他定必會跟你們門主討個說法！」梁師兄的師父是三代弟子，也是名不經傳的傢伙。

士兵長遲疑了，若牽涉到兩個門派之間的不和，他可擔當不起。「你——」

「你們幾個膽子真大。」身穿赤紅鎧甲的駱嘉怡，帶著刑部的幾位武林域成員出現。

「你們又是甚麼人？」梁師兄感應到這幾個人實力非凡，有點膽怯。

「你們幾個拿著遠吉殿的名號四處作惡，按照規條，應逐出遠吉殿，甚至廢去所有修為。」駱嘉怡怒道。

「你是甚麼人？為何知道我們遠吉殿的事？」梁師兄死到臨頭也不知道。

「我是誰？」駱嘉怡冷笑道。

幾位刑部成員拔出長劍。「休得對副殿主無禮！」

「副殿主，難道？」梁師兄的臉色變得蒼白。

「把他們拿下。」駱嘉怡轉身道。

第三十五卷 最後準備
第四百七十章 肅清

幾位刑部成員拿出尼古拉開發的特斯拉線圈手銬，把五個人都鎖住，被鎖住的五個人感到身體一軟，失去了抽調內力的能力。

耀星城的士兵見到遠吉殿的副殿主大駕光臨，一時之間不知如何應對。

「抱歉，是我們管教出了問題，對你們造成麻煩，還請見諒。」駱嘉怡躬身道。

副殿主一躬身，嚇得士兵們掉下武器，跪在地上。

「副殿主別那麼客氣，我們受不起的！」士兵長嚇得滿臉冷汗。

「不，是我們的錯，你們別跪下來。」駱嘉怡右手一托，士兵們感到有股柔力把他們托了起來。

士兵們不敢作聲。

駱嘉怡掃視這五個人，冷冷道：「好了，押他們回去。」

「副殿主！請原諒我們，我們知錯了，看在師父的份上，不要處罰我們！」梁師兄哭道。

駱嘉怡心念一動，換上了一套樸素的布衣，抱胸問：「你師父是誰？」

「弟子師父是于夕海！」梁師兄道。

「于夕海？」駱嘉怡沒有聽過這個名字，於是按了一下左手手腕上的金屬手環，一個投射影像出現，她在影像上掃了兩掃，立刻出現了于夕海的情報。「第三代弟子，他的師公是龍嘯長老。」

「押他們回去再說。」駱嘉怡拿出傳送石，一陣藍光閃過，所有人都消失不見。

回到總部後，駱嘉怡和刑部成員押送五人去到魯山。

「嘉怡？」萬箭感應到駱嘉怡的氣息，於是走到山門迎接。「是不是發生了甚麼事？」

廖永祥和駱嘉怡在出發之前才探望過萬箭，按常理不會那麼快又來找他。

「萬箭掌門，請問龍嘯長老可在？」駱嘉怡拱手問道。

「在，等我一下。」萬箭閉目使用神識，通知魯山上的龍嘯，眨一眨眼，龍嘯就出現在萬箭身旁。

「嘉怡，你找我？」龍嘯長老赤裸上身，露出雄糾糾的肌肉，腰間掛著一把木劍，看來正在練劍。

「抱歉，阻礙了長老的修練，事源是——」駱嘉怡把捉拿五人之事告知龍嘯。

「原來如此，所以此人就是掛著遠吉殿名號出去闖禍的曾徒孫？」龍嘯捏著下巴，望著那人道。

梁師兄心底寒了半截，看來太師公是不會幫他說好話。

「梁秋見過太師公，還望太師公原諒！」梁秋伏在地上，不斷叩頭。

「怎樣說你也是我門下之人，這樣吧，嘉怡你就給我一份薄面，讓我廢了他的修為逐他出門。」龍嘯微笑道。

「本來我就打算把五人都交由長老處理，只要長老覺得刑責適合便可，我還要去其他域界繼續把害群之馬抽出，那是永祥交託給我的重要任務，所以我不作久留了，請兩位見諒。」駱嘉怡拱手道。

萬箭摸摸駱嘉怡的頭，「別客氣，辛苦你了。」

「不辛苦，我們會努力保護大家的家園。」駱嘉怡微笑道。

龍嘯甚是欣慰地點頭。

「好了，我要去修真域了。」駱嘉怡轉身，「你們幾個，繼續把武林域的不安定份子抽出來，寧枉勿縱，那是為了遠吉殿的未來，千萬不可以出錯！」

「是！」刑部成挺身道。

「解散！」駱嘉怡心念一動，去了傳送神殿，而刑部的傢伙亦已去到山脈的入口，傳送到中層位面，繼續搜捕名單上的人。

龍嘯長老走近五人，拔出木劍。

「不！不要！」梁秋嚇得尿褲。

「太遲了。」龍嘯武王連刺數劍，五人身中多劍，經脈被毀，丹田內的內力盡失，通通變成凡人。「你們走吧！」

五人手上的手銬掉在地上。

他們想也不想，一起跑了下山。

「是我失策了，門下竟然出了這種人！」龍嘯咬牙道。

萬箭拍拍他的肩膀，「別過份責怪自己，既然出錯了，我們就一起去改，不止遠吉殿，我們魯山派也是時候要好好肅清門內弟子。」

「是！」龍嘯道。

梁秋五人跑了下山，直奔山脈入口。

「可惡！可惡！可惡！我的內力啊！」梁秋算是第四代弟子中較有天份的人，所以他才會心高氣傲，如今他變成了一個廢人，經脈丹田被毀，連再修練武功的資格都失去了。「那群畜牲！我一定會報仇！」

「梁秋你別要再說了，都怪你害我們被貶成凡人！」

「你們是怪責我？」梁秋狠瞪那人道。

「哼，我們各走各路，永不相見！」

只要踏出山脈，就會被強制傳送到中層位面，那四個人在離開山脈後便消失不見，只剩下梁秋一人。

「可惡……可惡……對了，一於去找帝景門，把我所知的都通通告訴他……咦？」梁秋見到整個世界倒轉，然後旋轉，然後看到一個沒有頭顱的人，「那是我的身體？」

梁秋的頭飛了出去，失去了頭的軀體軟趴趴地倒在地上，血流如注。

「發生了……甚……」梁秋氣絕身亡。

滿臉殺意的駱嘉怡站在半空上，手中的鑰匙劍變回鑰匙，收入納戒。「想害遠吉殿的人必須死。」

除了梁師兄五人外，在各個域界中陸續有人被捉拿到刑部候審，為了讓所有人都知道遵守殿規的重要，駱嘉怡安排了一場跨域界的審訊，讓所有人知道觸犯規條的後果。

這段時間，遠吉殿失去了不少成員，不過剩下來的都是忠心耿耿的真正手足，這樣才是遠吉殿能夠一直壯大的重要基石。

肅清內部是廖永祥留下的任務之一，而另一個任務就是各個域界要做好外交，跟本土組織有所交流。

「九域已經肅清，接下來就是對外……」駱嘉怡按著太陽穴，「按照計劃，要拜託各個域界的統領跟本土組織交流。」

接下來遠吉殿的分部除了忙於清除瘀血外，還要跟各個組織交流，讓遠吉殿的勢力更為穩固。

一個月後，廖永祥獨自一人回到武林域。

「終於回來了。」廖永祥伸個懶腰，用力吸一口氣，「回到家真好，連空氣都好像清新一點。」

「你終於回來了！」駱嘉怡跑過來，用力抱著廖永祥。

「嘉怡，把鑰匙給我。」

「幹嘛一回來就問我拿東西？」駱嘉怡拿出鑰匙。

「因為我要幫你製造屬於你的系統之物。」

一入就有文

入就有文

唔通係將鎖匙同系統之胚重鑄

真係鎖鑰喎

原來話初戰宙斯無參戰淨係借左野，係借閃電火火種整命運之劍

應該係啦，唔係之後點斬殺亞巴頓

唔係直接借左閃電火咩

幸福黎得太突然

入左遠吉殿竟然連副殿主都唔知係邊個
Btw有無人知先生之前靈修果本《分靈功》練成點

梁秋，字雨求？

之前問過，子爭無答

唔知佢練成108層未

「太遲了。」龍嘯武王連刺數劍，五人身中多劍
仲係武王

梁秋真名，雨求係師傅俾嘅名

又打錯，屌

《分靈功》作用不大，只係用嚟整分靈體保後路

想問下吉仔能力唔係混沌同虛無咩？
其實同創造世界有咩關係？
江河有五大元素同虛無都仲可以聯想到

係調返轉，佢靈異力係創造世界，創造一切包括無
混沌同虛無係應用創造出黎

唔係
佢靈異力係創造世界

無間域分部有人加入未

鎖匙扣 X 鎖匙

之後應該會問夢炎拎佢隻角 同之前比秋將軍對拳套整系統之物
沙利葉豬咗10幾粒應該包埋比秋寂軍同各分部統領？ 不過好似唔係個個解放曬心之力

夢炎無心之力wor

遲早覺醒架啦

冇心之力都用到系統之物架好似
系統之物本身都有自己嘅能力

吉仔之前有用神國改造標童佢地做心之力百煉者 唔知會唔會用呢個方法係夢炎到

不過廖永祥利用神國的便利改造了幾位少殿主的身體，讓他們都成為了百練者和心之力使用者。惟改造過後，廖永祥發現神國的神力大減，本來已超越三階很多的神力竟然一下子降到二階水平，令他實力大降，證明此方法並不可以普及。

如果神域嘅神力少咗會唔會變返神國 定純粹少咗唔會有變化？

跟上次奧丁講 有神域但連神國都未注滿神力 所以神域大細係睇佢有幾多混沌能量繼續發大黎搞
空間入面有幾多神力係入面就決定佢實力係點? 所以應該神域不變 但入面神力可以好少都得

神5係咪再注滿多次神力入神域

同奧丁一齊滅左霜巨人就可以上神四了

佢答矮人都答左，可以創造埋「無」即係虛無
虛無同混沌都只係應用

想要乜就有乜

「是！」刑部成員挺身道。

so sweet

如果單春有系統胚係手一定用黎整假鳩震強
心之力性玩具店

重睇左九域 其實江河以一個正常人身份慢慢黎都打到尚夏佐咁真係好勁 算係咁 希望先生嬲完佢會出返黎

先生冇嬲佢

最衰都係d 人話江仔

江仔加先生合體
=江永祥

子爭不如出紀念品，實體化呢兩件系統之物，好想要

我意思係你嬲完我地

唔關作者嬲唔嬲事
比你作個角色出黎比人日日笑 同個仔翻學比人欺凌有咩分明
而家都係保護佢姐

啲人笑佢都係鍾意個故！ 其實啲人係玩玩下 唔係真心屌江河！ 反而笑下佢仲好 大家都有同感

完全冇同感 唔知有咩好笑

咁江河係裙腳仔啊嘛

比人硬推做救世主，氣運無先生咁強，乜都唔知唔識好正常，都唔明笑乜

其實都唔係 江河由頭到尾都唔想做救世主 佢淨係想救完父母就同條女過世
想變強個動機唔一樣

快得濟 跳得好快 趕收工咁

即係想睇超詳細點敲鐵同刑部點收人？
覺得有啲無聊先冇詳寫

想睇留名

刑部如果唔係捉d特別d/出名d嘅人係無聊嘅，但敲鐵之後都無點提過可以寫詳細d都無問題

刑部不了
點整系統之物可以寫長d

都唔知裙咩L野腳
幾年間凡人到神四
吉仔直頭第二世人先神階
你話江河成日有吉仔幫拖
咁吉仔何嘗唔係有沙利葉幫呀？
點解吉仔要老是常出現幫江河呀
因為冇時間啦嘛
當時最終一戰係已經開始左
吉仔搞完一大輪 連武器都自己揼埋出黎
都仲有成千年俾佢練功俾佢hea
咁樣都有得拎黎比？
都唔知有乜好笑

真，幾年就到神四真係癡撚線，氣運仲勁過先生

啱啊，
如果子爭出故既時間出咗混沌先，
其實江河就唔會有咁既下場

第三十五卷 最後準備
第四百七十一章 無限之匙

廖永祥拿了鑰匙後，帶著鑰匙入了遠吉殿閉關。

在遠吉塔內設有煉器室，那裡的設備足以廖永祥製造系統之物。去到煉器室後，廖永祥拿出鑰匙器具，再把一件系統之胚放在旁邊。

「首先是聖火。」廖永祥調用心之力，再低吟幾句特別的字句，模擬出侏儒聖火，接著把系統之胚放入火爐中加熱。

系統之肛在火爐中燒得通紅。

「是這個瞬間了。」廖永祥用鐵鉗把系統之胚夾出來，接著拿出侏儒杜華林送給他的錘子敲打系統之胚，再用水把它降溫，接著再它放回火爐，不斷重複。

記得在學習鑄造系統之物時，廖永祥曾經在這個步驟失敗過很多次，直至到使用了杜華林的錘子才大大減輕了失敗率。

「那個時候根本是他在戲弄我吧？」廖永祥碎碎念道。

遠在大陽次元的阿斯嘉特，侏儒的鍛冶場。

侏儒們已完成了今天的工作，各自回家，留下冷清清的鍛冶場。

杜華林坐在鍛冶場中央的圓桌，拿著酒杯，滿臉笑意地喝著酒。

他很喜歡這個位置，能夠看到太陽每天沉沒的位置，工作過後總要來欣賞夕陽，大口大口地喝冰涼的侏儒麥啤。

「他如何？」奧丁突然出現。

「你是說那個人類？不錯，我叫他用普通的錘子去鑄造系統之物，竟然也成功了好幾次！哈哈，說句實話，換轉我來做成績只會差不多。」杜華林想用普通錘子去刁難廖永祥。

「你覺得我的決定如何？」奧丁問道。

「別拿我來開玩笑了，我只是一個工匠，你可是『知識之神』，早就有了打算吧？」

「太多未知，若這次站錯邊，或許會危及整個阿薩神族。」

「管他的，反正都已經選擇了。」

「對，已經選擇了。」奧丁呷一口酒。

回到武林域的遠吉殿總部，經過一輪輪的加熱敲打和降溫後，鑄造已經到了尾聲。

「好，接下來就要把鑰匙放入去。」廖永祥拿起鑰匙器具，再把它掉入火爐。

鑰匙並非凡物，不過也受不住聖火，開始融解，廖永祥放出神識，操控著鑰匙，讓它慢慢跟系統之胚融為一體，待兩者融為一體後，繼續剩餘的步驟。

廖永祥拑出系統之胚，再把它放入冷水中降溫。

「然後是阿斯嘉特的獨有方法，令系統之物的力量變得更強大的方法。」廖永祥拿出幾枚盧因石，把上面的文字抽出來，然後夾起水中的系統之胚，再把盧因文字放入其內。

「完成了。」廖永祥拿起鑰匙狀的系統之物。

廖永祥帶著系統之物傳送到塔頂，駱嘉怡一直在此守候。

「弄好了？」駱嘉怡問道。

廖永祥把系統之物拿出來，「這是你的系統之物。」

「謝謝！」駱嘉怡接過系統之物。

「去神域試試它。」廖永祥搭著駱嘉怡的肩膀，二人一起進入了神域。

廖永祥選擇了一個沒有生物的星球，讓駱嘉怡能夠沒有束縛地測試系統之物。這個星球甚麼都沒有，連植物都沒有，他們隨意去到一個附近有不少山丘的平原。

「你把心之力輸入鑰匙後，就可以得到它的資訊。」廖永祥道。

駱嘉怡聞言，把心之力輸入鑰匙中，一段簡單的訊息隨即出現在她腦海。「它的名字是無限之匙，好，讓我來試試它的威力。」

這種載入訊息到系統之物的方法，也是侏儒一族的小技巧。

駱嘉怡維持著心之力輸出，接著鑰匙發出強光，變成一把長劍。

「首先試試這一招。」駱嘉怡一劍揮出，一道劍氣就把前方的山嶽斬開一半，切口光滑如鏡。

「威力增強了很多。」駱嘉怡看著長劍道。

「對，它還可以配合你的靈異力使用。」

「那麼你的系統之物呢？」

廖永祥拿著幻劍，輸入心之力，虛幻的劍身隨即出現。「阿斯嘉特的侏儒杜華林為我鑄造了一把長劍，它的名字是幻劍。」

「那麼你沒有幫自己製作系統之物嗎？」

「當然有。」廖永祥右手一握，然後張開，掌心上出現了四枚硬幣，「這四枚硬幣是我親手製造的系統之物。」

「硬幣？我猜其中一枚是用了順天幣，那麼剩下的三枚呢？」

「聰明，它們的名稱是順天幣、逆天幣、破天幣和立天幣，至於能力日後才告訴你。」廖永祥嘴角上揚道。

「你不想說就以後都不要說。」駱嘉怡撐著腰道。

「不，我不是這個意思，好吧，我現在就告訴你它們的能力——」

「不要，我不想知道。」

「順天幣是——」

「不要！」

經過一輪拉扯後，駱嘉怡最終被逼知道了四枚硬幣的能力。

接下來廖永祥把弄好的系統之物交給尼古拉以外的三位四時將和四位孩兒，再沒有系統之物或系統之胚留下。

派發完系統之物後，廖永祥馬上啟程前往各個域界，親身視察各個分部的情況。

在駱嘉怡和刑部的努力下，再沒有遠吉殿成員敢掛著遠吉殿的名號招搖撞騙，同時為了讓成員可以得到真正的試煉，禁止所有成員主動提起遠吉殿的名號，另外，各個分部已開始跟本土組織交流，舉辦不少比武大賽和交流大會，成員整體實力有顯著提升。

在遠吉殿的影響下，連帶戰場上的戰事也大幅減少，整個始動次元漸漸走向九域共生的方向。

巡視各個域界後，廖永祥回到總部。

「真累。」廖永祥撲在床上，大字型休息。

「只不過是去一去分部視察，會累得那麼誇張嗎？」駱嘉怡站在露台，看著在湖上游泳的天鵝道。

「當然累，有很多瑣碎事要跟進，幸好有福特幫忙，我把所有事都推給他去幹了。」

「這樣好嗎？」

「我相信福特。」

「不，我不是說福特，我是說你這樣懶散好嗎？」

廖永祥彈起身，「懶散？不是吧？」

「把自己的組織全權交由別人管理，不是懶散是甚麼？」

「放過我吧，總不可能只靠我一個人。」

「開玩笑而已，你忘記你不在的時候是由我一個人組成刑部，我當然知道會有多忙。」

廖永祥又臥了下去，「是啊，真的忙得很……」

有了完整的營運系統，遠吉殿可以一直運作下去。

儘管始動次元很大，還有很多強者隱藏在暗處，不過廖永祥的確已經成為了始動次元中的最強者，剩下來他要做的事不多，只剩下修練《九夢九生九劫苦難》和等待沙利葉的指示。

終於要修練《九夢九生九劫苦難》，廖永祥只好閉關，所有遠吉殿的事務就交由駱嘉怡決策，福特管理。

在遠吉塔的練功房內，廖永祥盤膝而坐。

「《九夢九生九劫苦難》是一種製作分靈體的功法，是身外化身的一種，不過又有著根本的分別。」

一般的身外化身只是單純用能量製造分身，而《九夢九生九劫苦難》所製造出來的分靈體，同樣用能量構建分身，不過他們可是真正的生命，會長大、有自己的思想，除了思想和感受可以跟本尊互通外，跟本尊沒有任何關係，是很獨立的分身。

「此功法的九夢就是指九個分身要經歷自己的人生，就好像發了九場夢一樣，只有在夢醒時候，我才可以跟他們連繫起來，至於九生就是他們都是獨立的生命體，是九條活生生的生命，那麼九劫苦難是指？」

廖永祥咀嚼功法的所有細節，接著運行功法，以神力製造出九團能量。

看著九團能量，廖永祥眉頭一皺。

「九為數之極，若製作九個分身，加上我這位本尊，我們就會是十個人，還是留一虛數以作後路。」一念生，廖永祥便把其中一團能量抹除，「接下來就要運行法訣的最後一步。」

駁唔到

呢一章終於有長既感覺

4枚硬幣係同一個系統之胚一開四？

系統之肛在火爐中燒得通紅。

駱嘉怡最終被逼知道了四枚硬幣的能力
我地未知呀喂，第一次見破天幣、立天幣

科技同無間域應該最辛苦

點解我數極都數唔番九個域界⋯

最後既分身係翔？

佢意思係唔整足9個分身
加埋佢正身一共9個人
佢ko左一團能量
翔係之後既事 應該唔只係分身

//廖遠吉是上一個世代的救世主，他害怕在最終一戰中不敵陣亡，為了留下一線生機所以使用秘法留下一滴血，一滴能夠讓自己「重生」的血。這種重生並不如遊戲陣亡後在重新點重現，而是真真正正的重生，既沒有任何力量，也沒有任何記憶，是一個新生命的降臨。//

所以我估預留左最後一個分身係咪之後整翔

未必掛，祥係靠探天卷而擁有先生部分執念同回憶。佢又無同其他分身夢醒聯繫，最重要佢有自己嘅靈異力

武林 修真 科技 魔法 役使 佛國 無間 鬼域

重有一個係咩

異能

江河真係

呢個故係得異能無咩大事件發生

邊有鬼域

四個胚

落紅個度 唔記得咗正式名

幽冥

我成日都唔記得咗有鬼域 存在感好低

唔怪得八仙叫寧宣唔收得順天幣，原來變左系統之物

呢個故嘅總字數，一check真係不得了，已經有120萬字

3年上神4

淨返果個就係 翔

武林 修真 科技 魔法 役使 佛國 無間 幽冥 異能
武林係本尊定邊個先係本尊呢

分身無武林，因為先生本身已經係武神

應該係

想問下練完九夢之後 咁先生仲係9域都神3 定係淨係得返武林神3

咁咪bug左 10個胚整 13件系統物

有十幾粒喎

有十幾件

原來一直睇錯做十件

第396章 通天教主 嘅最尾一段

「但願如此。」廖永祥打開盒子，見到裡面安放了十幾件一樣的東西。「這些東西是……系統之胚？」

以之前來講係有十幾件..
以而家嘅發展來睇..應該都算定左係13件

順天幣、逆天幣、破天幣和立天幣
順天係阻隔因果
逆天係逆轉因果
破天係可以打破法則
立天係強行建立因果/法則
9估

我估唔係

用鍛造用既聖火黎戰鬥會唔會好勁

熔鳩咗人哋個系統之物，你話勁唔勁

唔知嘉怡嫂會唔會俾其他分身掂，話哂九夢分身有獨立思考，可能仲會出去溝其他女

我鐘意呢個想法

初一十五係後代？

會

冇分咩域神幾

分身學到既野本尊係咪同時學到？

武林聖火令

祥會唔會係嗰個後備嘅身外化身

逆天幣係破壞因果
好似係

有聯繫之後係

⋯ 有一個邪惡的想法出現了

10P

如果得侏儒可以造系統之物

咁侏儒選左救世陣營

滅世陣營d系統之物又點得嚟?

好適合做甜故外傳，9倍快感

1）自有永有
2）黑化咗嘅侏儒
3）侏儒整到但唔係唯一

9估

全部都有

順天逆天嘅效果維基有寫

一個老婆九個老公

分身冇系統之物

一個官人七個妻

如果一個分身同人生左個女，另一個分身同個女搞野，算唔算亂倫？

背住自己老公 偷食佢既兄弟
個種刺激

唔係得侏儒

又係時候推一推

算唔算綠帽

聽日新一年就開一個新post

原來已經推得

光

復

香

港

時

代

革

命

推